<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Napolian Tomatoes Consultancy</title>
    <link>http://nlasagna.github.io/</link>
    
    <image>
      <url>http://nlasagna.github.io/icon.png</url>
      <title>Napolian Tomatoes Consultancy</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/</link>
    </image>
    
    <atom:link href="http://nlasagna.github.io/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description></description>
    <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 23:20:41 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>tabi tabi</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2025/06/tabi%20tabi/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2025/06/tabi%20tabi/</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 10:11:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p>和我讲的一样，这是一次试验：我究竟对于这个海外是什么样的看法。其次才是我们的旅行，其次才是玩乐。为什么那么多的他人可以完成决定，决定要获得另一个国家的国籍，成为那里的公民。我的脑子明白，身体不尽然。</p><p>去年八月，我在路上和差人争执。五个大汉用没有必要的暴力，仅仅是要叫我交出身份证件。当时我和经历这样事情的每个人一样，情绪无法自已。事后我却又庆幸：我的身体之体感，在久久的安逸的环境之外，终于有了一次结结实实的体验。这体验恰到好处，在皮开肉绽之前停住。我想：我或许终于可以全身统一地去设想，一个对我来说更好的生活方式、环境，或实在地说，国度、国籍，是什么样了。</p><p>我当然不会说希望他们更狠毒一点，事实是要改变一个人的想法，这一点点可能不算什么。</p><p>妈妈的标准都很高，这一点也遗传给了我。尽善尽美 in a hmmm way。目标和实际达成的结果无关，我没有做成太多让自己满意的事。我前些年对老余说，我似乎根源上很久就想好了，我们生活的最后一步也许就是以很糟的方式，偷偷地离开这里，悄悄地生活在那里。现在这件事有一个名字叫走线。我一直担心，是不是标准太高了。或是如上，太决绝了。有吗？</p><p>这样的决绝我也慢慢明白了，没有意义。我试过严厉、决绝地要求自己。当那个目标远远超过我的自信时，我崩塌了好几次。事情停在原地，时间浪费了许多。</p><p>奢侈吗？用一次<ruby>说走就走<rt>没头没尾</rt></ruby>的旅行，做这样的测试。袁老师跟我说，其实一切都是算算账。今天在飞机只有两个小时起飞时才买了票，因为这笔账合适，时间只有这趟可以赶上明天的 event，票价只比低价高了16%。我相信自己。</p><p>我也相信这与我想要什么样的生活直接相关。妈妈可能永远听不懂这句话了，他可能会问，你这么自私吗，只管你的生活吗，不管家人吗。很遗憾妈妈，这是无尽的僵局，我能看见解法却被你不停地留下，责难我。我反复地看自己，我告诉我，你很棒，今天能成行，因为你有出色的判断力，你对交通和旅途耗时十分敏感，你不婆婆妈妈，也不丢三落四，认真的权衡利弊对你不难，更重要是你想往前走。你可以做成像今天一样很多的事。你可以让自己满意，然后不费吹灰之力，你就可以真诚实在地对待亲人和朋友，让你在乎的人满意*。</p><p>似乎在空中我已经抵达了，在八小时后就要被真身填充的这里。整洁干净，比香港多些含蓄。闹市充满不同的声响。远远的平交道口，樱花还没飘落，列车还没驶过，男孩和女孩不在，取而代之 <a href="https://soundcloud.com/thatchaoticart/2em09-yamashita">EVA 里的那首 <em>Yamashita</em></a> 响起，通勤的人们走在夕阳的金辉中，和身后缓缓升起的兵器城市一同转换自己的角色。多么未知的未来，也要排在归家之后，明天再说。有个中年人饿了，他的世界里叮～叮～咚～响起三声，消失在人群中，出现在某家真心为食的小店里。老板希望他看见招牌上说：即使招牌没有的东西，有食材就可以点。我和阿马和老谢坐在一角，抱怨着这家 izakaya 也不知道怎么回事，没什么好吃的。</p><p>让我落地之后亲眼看看。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2025/06/tabi%20tabi/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>第 33 次去香港</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2025/03/33th-tour-to-HK/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2025/03/33th-tour-to-HK/</guid>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 14:24:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p><img src="https://p.ipic.vip/dk6y5y.jpeg" alt="IMG_3128"><br>突然去了一趟香港。名义上最重要的事情是帮阿菲（化名)开立离岸账户，并试着走一次所需的流程，了解了一些香港银行投资和保险的情况。基本顺利。一路上看到不少大陆游客也在开户。有时局，也有大家的焦虑和盲从吧。一年两年之前这个事情都还不是那么多人知道，而现在香港银行业也在试水，大家都愿意尝试一下，了解一下在我们的生活之外，还有什么处理资产的可能性。<img src="https://p.ipic.vip/nbhiwt.jpeg" alt="IMG_2925"></p><div align="center"><h6>Let's 滙見新可能！</h6></div> <br><p>其次就是有了导游一样的机会，带着第一次来香港的他们走了走游客路线，也机缘巧合穿入了当地人的生活。抽空看了几个精彩展览。没有太多自缚于各式生活指南，不少更可算奇遇。</p><h2 id="吃">吃</h2><p>了两次台湾菜，尝了他们两家的蛋饼做法。很向往台湾，想去看看，蛋饼让我有12.5%如愿以偿了。而且感觉这是一道很容易复刻的食物，简单的台湾早餐。吃了其中一家蚵仔煎，和小时候在大观商业城吃的感觉大差不差，但现在我的口味可以更多的接纳鲜味。必须要说的是卤肉饭没有我妈妈做的好吃，回家申请希望吃一次。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/singll.jpeg" alt="IMG_3998"></p><p>去香港吃什么台湾菜？朋友你问得好。诶，街面上的昆乱不当，招牌想用什么文字就用，就是正正的香港，难道你觉得霓虹灯上都是「香港本帮菜」吗。<img src="https://p.ipic.vip/ee0sv8.png" alt="截屏2025-03-01 中午12.39.19"></p><p>跟着<a href="https://www.youtube.com/watch?v=3R27fxVmz8Y">「鲲爵士」</a>的安利，吃了 Jolibee 的炸鸡和菲律宾式意面。虽是快餐很有特点。我们一致怀疑酱料不是番茄而是 banana sauce。</p><p>吃了两次香港本帮菜——车仔面。宣布放弃这个品类。香港的，或是南方的面食，小麦不给面子，咋办？还是要靠老广吊各种高汤了可能。</p><p>噢，还有终于在被宰后，在彩虹找到了一家老老的茶楼。我爱鸭脚扎，加埋鸡扎。<img src="https://p.ipic.vip/gt6h6n.jpeg" alt="IMG_4517"></p><h2 id="看">看</h2><p>了香港艺术馆的《塞尚和雷諾阿的世界》，橘園美術館及奧賽博物館的巡展。近年很难步入博物馆，心情浮躁，对艺术和哲学宣传的这些高高在上的生活方式，我越来越厌倦，怨恨它们不能体面生钱。但一进入展馆还是放松下来了。没太多的准备，我也能很快在呼应的展呈中看到两位艺术家的你来我往。风格上的呼应，对同一景致的不同描绘，都非常有趣。让我久久矗立的几幅画确实有着穿越时空的吸引力。光和影的印象，藉由二位的画笔传递给我，就会让人感动。</p><p>我似乎和二位艺术家一样，久久视而不见，重新睁眼，才又见到了动人的花朵、田园、海浪。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/32t4lc.jpeg" alt="IMG_3321"></p><p><img src="https://p.ipic.vip/89f8hf.jpeg" alt="IMG_3317"></p><p><img src="https://p.ipic.vip/z0dlsp.jpg" alt="2E-cezanne-renoir-highlight-07"></p><p>啊。</p><p>在中環半山扶梯，试着复刻了一张《CHUNGKING Express》阿菲伏在电梯张望。</p><p>主要是为了去中环的「大館」艺术馆群。而这里展出正好关于酒店所在街区——《跑马地：文化景观》。这一直是我未曾涉足的地区，它的方向和游客的重要代步工具港铁相左，需要付出更多的时间成本。除了知道这里是香港重要的赌博项目赛马的场地，周围坟地环绕之外，每次看到电车终点站叫做「欢乐谷」的此地，再无其他了解。</p><p>局部的跑马地也是整体的香港。整个跑马地聚落遍布着锡克教、天主教、新教、犹太教、伊斯兰教、印度教、祆教（拜火教），以及佛教的庙宇和相信的人们。展厅放着一支简单的片，展示围绕这些宗教的活动，从类似祆教天葬的台地，到回教入殓间、肤色已然清一色黄种人的基督教，以及印度教毗邻街道，隐于市的聚会厅。每个片段结束，我都心想：「嘩，還有？」让人想起了<a href="https://x.com/thomaslim2019/status/1760065972654977084">老林的故事</a>，一位锡克教看监在30年代香港西环的煤气大爆炸灾难中舍生取义，最后被街坊们当作土地神吸纳供奉。</p><p>the 相信之地，曾经的瘴气谷，鬼佬苦笑才戏称「Happy Valley」，有过湖泊，修过运河，是跑马地，同时成为了城市水利重要的泄洪池地。它于香港，正如香港于大陆一样，乱乱麻麻，发挥了太多作用。</p><p>来了三十余次，阿菲问我香港是什么，我还是觉得<a href="https://blog.yitianshijie.net/2020/06/15/hong-kong-is-china-but-much-better/">香港是更好的中国</a>可能成为的样子。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/krj72w.jpeg" alt="IMG_2941"></p><div align="center"><h6>嘿，下榻处就是一座瑰丽的锡克庙。</h6></div> <br><p>大馆第二个展览是一位艺术家的雕塑装置现代艺术展。印象更深的是这个：</p><p><img src="https://p.ipic.vip/8wr9os.jpeg" alt="IMG_3169"></p><p><img src="https://p.ipic.vip/bz83bg.jpeg" alt="IMG_3167"></p><p><img src="https://p.ipic.vip/y7byfo.jpeg" alt="IMG_3168"></p><p>鞋子不好穿，而且症状较为隐秘，回去直接换鞋。</p><h2 id="试验">试验</h2><p>了我们手头各式支付方式境外支付的表现。这一段个人趣味差点忘了提。细节要单说了。简单来说，这些支付的结果颠覆了我们之前的认知。有一些简单的技巧可以帮助我们在旅行时厘定应用更好的汇率。</p><h2 id="香港人">香港人</h2><p>90% 侍应可能见我我硬着头皮说广东话，我们可以高效对谈，其中有 20% 细心者妙语连珠，与他们聊天是享受。</p><p>另所有人里有 40% 可以马上识别我的出身母语，并用华人 average 卟咚话混合交谈。如果纯粤语我的感受是金山打字警察抓小偷，现在通畅得就像在滑冰。我努力讲粤语，他们亦努力讲国语回应我。我有感受到这个。</p><p>每次我都重复想到那个话题：语言学了就是用来说的；和人交谈不是考试，而是自由度极高的，你可以手之舞之足之蹈之都不犯法的生活试验。</p><p>香港人讲英语，以中国大陆的标准，口音真的很重。但亲爱的读者，我一定要反复地向你说，口音是不存在的概念，口音的中心的人为的，口音的要求是一团虚无的，或有臭味的空气。</p><h2 id="天候">天候</h2><p>二月香港有点过于昆明了。湿度较高，一种热带的清冷，混着海风咸咸。让人不需发汗降温，亦不甘心洗澡。</p><p>不同的场所，从进入海关香港部分，到港铁车厢内部，工业大厦里，不同的商超，艺术展馆，香港味道都有一个共同的基调——消毒水。这是我可以肯定的味道。第一次来香港，朝早7:00，走出 YMCA 的宿舍，被热带高湿度的空气包裹，雨水泥土和真菌的气味在鼻子里面大肆绽放。而回到建筑，余韵中对比现出的味道，就是消毒水。这种味道千变万化，每个地方一定不同，但共同的是一丝简单的化学物质给你带来的安心感。</p><p>我小时候觉得 84 的味道有这样的感觉，味道就标志着的干净。也是小时候逮到机会深吸一口后，不再那么觉得了。浓烈的气味偷袭我的鼻腔，好像氨气还是什么，吸多了我会变异成超级反派的感觉。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/jpland.jpeg" alt="IMG_jelly"></p><p>嗯，心情嘛是按呢淡淡。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/9bytb3.jpeg" alt="IMG_woodroad"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/travel-notes/">travel notes</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/hk/">hk</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2025/03/33th-tour-to-HK/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>vIsion pRo 云意见</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2023/06/vision-pro-cloud-opt/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2023/06/vision-pro-cloud-opt/</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 07:42:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p>蘋果展示了 <a href="https://www.apple.com/apple-vision-pro/">Vision Pro</a>。</p><p>它是技术和「目前」体验上绝对的顶尖，但是受制于电池和 nerd 形态，使用起来显而易见地不能「秒杀现有设备」。</p><p>即使眼罩前面显示出来你的眼睛，非常必要，非常有苹果的关怀，后面机身的大小、纵深看起来仍然奇怪。两小时电池，意味着就是「在室内随便用用」，现场媒体 30 分钟的体验也有很多人表示感到不适。价格与「目前」功能关系不大。没有看到从未出现过的应用方式，「目前」只是更好的电视，更好的 3D 设备等而已。</p><p>当然任何产品和作品，无论什么时候发布，都不可能万全。vision pro 在技术和体验上的妥协，自然是这个时代所达不到的，需要时间继续探索的，只是它们尤为突出。你可以想象一部续航更长的手机，但相比现有的一天一充并没有质变。你可以想象你的手机如何成为「更快的马车」，可以让你使用起来更方便，一丢丢。</p><p>但是对于  vision pro，那些东西才刚刚从0.5到1补全它。</p><ul><li></li></ul><p>大家如何一起使用？你买来了一台全世界最顶尖的电视，如何和家人一起用？一人一台？你准备好了所有人带着「奇怪的眼镜」生活了吗？钱准备好了，电池说我不行。插电？一家三四口一人抱一个插座？把手上的屏幕直接分享给他人看，这件事我们已经做了 20 年。你苹果如何让这个过程不再制造人们之间更多的隔离？</p><p>就有人说，啊你不能把它当作一台电视尔尔，它是全新的设备。淦，那你去做全新的用哇。你拿它看电视他就是电视，拿它做粉丝汤它就是鸭子。personal teleVision？停止发疯。</p><p>你指望找一堆开发者，眼镜发给他们，就能开花？Apple Design Awards 一年一年，存在感自不用说了，开发者们能探索的地方基本已经到头了，现在哪儿还有一个人能拿出改变世界的app，都得资本和机构来做所谓的「力大砖飞」。</p><p>力大砖飞，又名苹果。超过 LVMH，仅次于沙特阿美的利润率给你整飞起来了。你带着眼镜，把女儿的八岁生日记录下来了，自己坐着翻看这段呼之欲出的 3D 回忆，你哭了，而你的女儿和妈妈只记得，生日当天有个人带着「奇怪的眼镜」。这段<a href="https://mastodon.social/@jamesthomson/110493055227364306">原版</a>太经典了，无法不重复一遍。</p><p>保真度也只是感动的辅助，可以独赏发烧，不可教大众生食。人不是喝更纯的汽油就会跑得更开心的机器。</p><ul><li></li></ul><p><a href="https://www.latepost.com/news/dj_detail?id=1691">晚点的报道</a>称，这台设备曾经有希望和 Nintendo WiiU 一样，拥有串流用的外置主机和自身的轻薄。模块化电子最遗憾的一件事，就是在这个宇宙里，集成度越高，工艺越小，性能和能效越高。而两大人类主宰公司最终也都选择了一体化。他们寄希望于未来，进一步地小型化和高能效化。</p><p>半成品，是我在眼镜部分犯困的原因。它的「初代产品」特征如此鲜明，和初代 iPhone 非常相似，有很多愿景压根就不会在它身上寄予期望。眼下它就是最棒的空间现实<strong>玩具</strong>。你可以玩，顺带手帮苹果测试。真正的改变在未来，那个护目镜一样轻便的，或是什么都不用戴的全息显示和应用方式。</p><p>想象未来胆子可以大一点，别他妈怕。现在 iPad 就是不够轻和薄，发热，打滑，阻碍它更好地书写，和「你怎么能那么说，技术已经很顶尖了，工程师已经很难了」没有任何关系。想象都畏首畏尾，大惊小怪，被半成品搞到高潮，你的想象力已是资本家最喜欢的形状。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/thought/">thought</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/review/">review</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2023/06/vision-pro-cloud-opt/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>金色浪涌</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2023/05/golden-current/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2023/05/golden-current/</guid>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:09:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><blockquote><p>本文为游戏《塞尔达传说：王国之泪》的片段体验的记录。尽管作为支线，或是支线和要素的「涌现式」结果，文中并无明显的主要剧情和体验相关的提前透露。不过仍然，本文在笔者的理解上去除、模糊和偏转了可能剧透的内容。</p></blockquote><p><img src="https://p.ipic.vip/zng244.jpg" alt=""></p><p>旅人在地底。</p><p>漆黑，幽闭，但是难得的宁静氛围，让人忽略胆怯。非常有趣，放着公主不救，探索，突出一个散漫。这里管造物那位是懂的，和陆地上的灯塔一样，地底的远方也有象征希望的光亮引导你过去。只要触及那些光亮，就能点亮你的地图。师范级别的正反馈循环。</p><p>刚刚有个人跟旅行者说，你顺着那边，那些石像走，就能找到【别问那么多总之就是我们想让你做的下一件事】。他当然听见了。看了一眼远处，确实有那种石像。跟旅行者关系不大哈，他是来旅游的，突出一个，对，散漫。</p><p>活史离马，黑的一匹。内谁你刚刚说啥来着？</p><p>石像之间未免修得太近了，成本不能想。在山脊上步行，走到半中剌腰，宁静伴着怀疑响起，旅人迷失了。这是剧场里很常见的「五分钟时刻」：你不扔出包袱，观众就要打哈欠，想想明天吃什么了。</p><p>背景即刻换碟，响起熟悉的旋律。「Listen to my 二胡」。胡琴（hú-qin)。有位飒爽的音乐老师说：名称两个字的乐器皆是外邦而来。这件华夏民族吸收来胡人的乐器，不止指向一个体态更巨大的文明、存在，更从字里行间散发出宁静致远，庞大得让人来不及生畏。编钟铺底，键盘闪烁，给二胡悠扬的末端一个顿笔。</p><p>旅人先是疑惑。虽然第一次来到地下，但此刻的氛围，与那声音背后的生物差异实在太大。那生物在不同的神话中都以巨大的身躯存在，东方对它的称呼漂洋过海，成了西方人对绵延的惯有称呼。</p><p>大概率是这个世界偶发的错误罢。虫子飞到电路上，无变为有，常有变成偶无，未知变为无限，太普遍了。风起了，说明错误规模更大。不是簌簌风声，也不是东南西北风，是有用的，从地面无名升起的风。只要旅人举起滑翔伞，便能扶摇直上。</p><p>「There’s something so breathtaking and mystical when you hear this theme and you turn around to see one of the dragons flying nearby」。沉思的旅人缓过神来之前，他出现了，是电光黄绿色的，他叫什么来着？哦，费罗龙。顺着旅人一路而来的山脊，难说是飞翔还是游泳，他证实了这个庞大的错误。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/40dmn5.jpg" alt=""></p><p>这没有什么特别稀奇的。任何来到这里，来到旅人面前的事和物，总归是属于系统的安排。错误会在一些周期内被修正，必要的嘀和嗒后，消逝和重启。而现在，获取一些难得的材料没什么不好。</p><p>费罗龙不太会在意周遭的，毕竟任何变化都很难影响到他行路。只要张弓搭箭，箭矢飞进那龙周身百米内的范围，他便会无目的地，合着你的目的，抛下一片龙鳞，或是犄角的碎片的碎片，作为某种回报，或是简单地参与这个世界的一些循环。总之，无目的，他可能都没有意识到你。</p><p>箭去，那也许是龙鳞的，像流星一样发光足够久，表明了自己的位置，飞到山坡下。比旅人想象得要近。通常飞龙在天，在高空，龙鳞不会偏袒他的祈求者，而是会狂欢，燃烧，飞向地平线。旅人跃下山崖，打算在合适的时候张开滑翔伞。他从未那么接近过巨龙，即使现在就身处他巨大的身躯之下，似乎和之前的体验区别不大。</p><p>又打了一个哈欠……困意发出了声响。</p><p>巨龙周遭的对流从未停止，又那么贴近地面，那风早就等候着旅人多时了。剧烈的晃动，他下意识沉着应对，再晃过神来已经和巨龙平齐在云端了。近，很近，旅人只想收了伞，不管巨龙看起来的电光是否真的像这个世界的很多东西一样，所触即所得。管不了了，就像征服高山的愿望一样无名却强烈，他只想亲手触及巨龙和巨大本身（bigness）（打个括号加英文一般表示要认真谈一下这个概念）。虽然现在看来是脚先触及。</p><p>是说，管不了了。不等再次缓降，他扎下去，径直落在巨龙七寸的位置。是实体吗？没错，是可以站立的表面，没有特别被处理为打滑、「赶人」的地界。确实是看起来的那样。</p><p>山脚下的龙鳞闪烁发问，你不来拿我我可没准什么时候消失哈。随便，下次再说。</p><p>巨龙仰首，很快就要触及地底世界的天花板了。平时在高山上，才能望见山外的山上出现的巨龙，到底在地底做什么？离天花板越近，天顶越高，旅人才发现，这是联通着地底和大地的众多深坑中的那一个。巨龙逐渐转为近乎垂直的姿态循着大地和更远的天空飞去，而旅人感觉自己像温水青蛙一样无法反抗被抖落的必然。</p><p>只是他又忘了，龙的属性各异，但他们都是风的精灵。造物的，你他娘真是天才。乘着风，他再次回到巨龙身边。风让他飞得更快，比龙上升得快得多。他出了神地在想，非要合乎物理的话，巨龙的身躯真的要比风，比以太更轻盈，才能像这样互不干涉地运动。在这样的现象上，旅人窥见了在书里读过的，某种叫做「高洁」的品质。</p><p>迅速上升，像是拖着时间轴听自己熟悉的歌，旅人得以从全局再观巨龙的身姿。费罗龙，生了三对六只龙爪，每爪四指，规格低一点哈或者说是从迪士尼来的。通体骨瓷一样的白，龙甲交错，背上隔一段有金黄色的尖角。尖角周围有小的分支，大小正好可以被旅人采集。「费罗龙的龙岩石」，看起来是带电的好道具。继续上升，一时他认不出这是什么生物的脸了。眼睛格外特别，没有明显的瞳孔和眼仁，只是奇异色彩相间的环组成，让人难以对视。和爬行动物与猫咪一样有第三眼睑，眨眼的时候像是通往另一个世界的虫洞在闪烁。龙角，也是深遂的电光色，形状是他从未在其他生物身上见过的方式，周围则放着球形的闪电。他想起多年前第一次接近费罗龙，就是被这样的闪电击落的。缓慢美丽，你以为无害，然后就两眼一黑了。</p><p>等一下，电属性的费罗龙，看起来应是这样的深沉吗？思绪巨响，霎时间巨龙周身发光，能量从体内向表面涌动。站在龙角上的旅人被好奇心和危机感撕裂着。充能完毕，至少听起来是这样的，他早已不敢动弹。再打量巨龙时，才反应过来，这才是他应有的气息：</p><p>骨瓷一样皎洁的龙甲，缝隙和边缘如同一条条闪电，呼吸着，雷电的力量像血液一样理所当然地在体内流动。背上的龙岩石被金黄覆盖，质感是他从未见过的物体。固体的闪电。龙角极深色的纹路像枷锁，束缚着其下的能量，无法想象那样的武器会被用来对付什么样的对手。那个时候应该就叫「列缺霹雳，丘峦崩摧。」</p><p>好奇，旅人手里的兵器差点掉落。磕在龙身上，叮的一声，一块碎片就出现在旅人手边，可是还是一晃神，没能抓住它。它像预期的也是必然的一样，又向大地飞去了。下次他能抓住，他想。</p><p><img src="https://p.ipic.vip/107zfv.jpg" alt="但就这么吃了很浪费"></p><p>现在就像这几百年（嗯就是六年）的神话一样，巨龙如常地翱翔在大陆上，把旅人带到了他还不曾探索的沙漠上空。他只想继续跟着，看看最终的旅程会结束在哪里。公主？什么公主？什么塞耳朵传说？</p><p>和旅人猜测的大概一样，巨龙在沙漠中另一处深坑下降，重新潜入地底，慢慢在漆黑中回到了他们相遇的地底山脊。落在石像山脚下的龙鳞早已消失。旅人跳下巨龙，目送他消失在视野的渲染范围内。</p><p>离开有限，巨龙的内存就被回收了，但就和 680p@30Hz 的显示、黄皮狗 Tegra X1 那孱弱的性能，和苏姿丰老师 FidelityFX™ Super Resolution 超分辨率留下的满屏闪烁的锯齿一样，他们当然没法阻止旅人和巨龙遇见。不升华了哈，就是这样。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/travel-notes/">travel notes</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/game/">game</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2023/05/golden-current/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>粉红豹子</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2022/10/pp/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2022/10/pp/</guid>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 03:40:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><img src="https://web.archive.org/web/20221201010713/https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1h6vf81qdwgj31420u0tc3.jpg"  ><div align="center"><h6>「这儿再来一下。」</h6></div> <br><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=59lKdaXX6Eo">https://www.youtube.com/watch?v=59lKdaXX6Eo</a></p><p>看乔治马丁的故事，看了关联的一集《粉红豹》S1E1。和《猫和老鼠》有对立有调和。极度的抽象，视角更像是在城市室内空间也就是很纽约，有一种《蓝色狂想曲（动画）》所描述的属于城市的节奏感、紧迫感。但是一种木质为主的、更具韧性的紧张，而不是香港的那种塑料、开水和肉的气息。即使全景里别墅类似汤姆和杰瑞家 ，气氛也绝无相似的闲适。</p><p>有万用的反抗精神，让人振奋。豹子和粉红，应该和一样鲜明的 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wFwAZIbY9vU">Blue Flamingo</a> 是好朋友。刷漆工么得腿，帽子胡子大鼻子和怒目拼得活像某些大人。</p><p>也有「冲突比天大」。戏曲和戏剧讲「戏比天大」，演职人员为了保住演出的严肃性有时要付出代价。而电影电视往往将这一步吸收，不时打破第四面墙。的确不乏哗众取宠者。所以和《猫和老鼠》相似，关键在于无论冲突再大，要保护的是下次冲突的可能性；杰瑞逃脱魔爪的同时，无数次也救过汤姆的性命，为的是让以后的戏能再演下去。演下去为了什么？为了等戈多来。</p><p>对色彩作为关键道具的使用，让人爽朗。花样百出，出其不意。并怀疑是否被《<a href="https://www.nintendo.com.hk/switch/av5ja/">Splatoon</a>》直接取材（觉得有些镜头基本确凿）。</p><p>让人想：也去染成粉色头发罢。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/thought/">thought</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2022/10/pp/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《千层面程》播客上线</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2022/09/voices-coming-online/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2022/09/voices-coming-online/</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 04:23:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p><a href="https://anchor.fm/lasagna-chenn">https://anchor.fm/lasagna-chenn</a></p><p>上线了。很多前提本身是累赘，所以不用提。播客就是话，太多的话不用写出来了，作为声音响一下就好。</p><p>《千层面程》播客作为本站的平行续集，<a href="https://nlasagna.github.io/about/site/">主旨相同</a>。</p><p>有必要简单介绍一下播客这种形式。本质上它和微信语音区别不大，但由于可以像通讯一样基于 RSS 分发，基因很开放。本播客托管于 Anchor，和 Blog 一样，数据在这里。之后通过一些认授，将播放和访问的权力给予像 Overcast、苹果 Podcast、Google Podcast、Spotify Podcast 这些平台。小宇宙应该是以上几位不能自如运作的替代品。欢迎封禁。</p><h4 id="技术使用">技术使用</h4><p>现代播客解决方案 <a href="https://anchor.fm/">Anchor</a> by Spotify，Macbook Air <a href="https://www.apple.com.cn/macbook-air-m1/specs/">非studio-quality-microphone</a>。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/update/">update</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2022/09/voices-coming-online/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>rereview 埃缝 13 迷你 and 配件</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2022/03/re-review-13mini-with-peri/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2022/03/re-review-13mini-with-peri/</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 07:43:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><img src="https://web.archive.org/web/20221201010721if_/https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1h0s7zn0ez3j20u00u078f.jpg"  ><div align="center"><h6>此图最值得购买的是 NEW BELGIUM Honey Orange Tripel！</h6></div> <br><p>可以说阿拉的生活变了，没有变好，变饱暖了，饱暖思手机。海鲜市场价格好，到了一种不买就是傻逼的程度，于是乎。本质还是消费主义。同等价格置换为啥不换一台又新又好的小手机呢。没有更贵，只有更新。阿拉是啥人，（在职）穷学生啊，<a href="https://www.imisscoverflow.xyz/2021/10/19/MacBook-Pro-a-5-year-nightmare/">怎么可能怕等，就是怕要收钱。</a></p><h4 id="又来了，13-mini">又来了，13 mini</h4><p>主要还是硌手。你不感觉这部手机 sit in your palm，而是像拿了一把很稳固的展开的微型战术三脚架。像本来一只可爱的猫猫，撸的时候就伸爪子，完了就需要碘酒。</p><img src="https://web.archive.org/web/20221201010721if_/https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1h0s86p320mj20u0140jxk.jpg"  ><div align="center"><h6>iPhone 玉 edition</h6></div> <br><p>iPhone 11 Pro Max 很好。活史离马，一大坨玉。不好用但是好握。可以说在续航和大屏的爽值下做到了轻盈圆润。小的 Pro 也不错。咱说换回去。</p><p>重。怪了，四年 iPhone X 系，没有意识到吗？可能有的。这四年握得非常紧，前日松懈了，打碎了。</p><ul><li></li></ul><p>不知道用哪个手机了。明显，是需求侧的问题。虽然很想要 AAPL 出一个 mini 这么大、圆润、摄像头不突出的东西，但是突出又怎么样了呢，硌你手吃你家饭了么，32 吋 bigger than bigger，‘s up bro？。全球 NO.1 的市场调研结果，你算老几？</p><p>人太闲了。困在没有魄力改变的现实之中，创造一些改变来让自己感受到 presence。这人甚至觉得能尾随消费主义是一种摆脱自由之骚扰的松一口气。</p><p>又买了一堆 MagSafe 配件试图找补。</p><ul><li></li></ul><h4 id="某不配拥有名字的电池配件">某不配拥有名字的电池配件</h4><p><a href="https://www.apple.com.cn/shop/product/MJWY3CH/A">防呆链接</a>。有人说它依然是和 Smart Battery Case 一样的「外接电池」，适合用作供电而不是补电的充电宝。本姜思达说没人想要带着它使用 mini 好吧，轻薄意义全无。重，发热。严重吗，不严重。就是不想带着用。我还挺乐意把它当作充电宝的，小巧，不用带线，比普通无线充也不容易错位。大部分出门场景，只要坐车时两者放在包里，就能让电量随时及格。</p><p>好，不愧是阿果优化。携带的时候充电最多只会到 90%，自动通信。连接电源时就会忽略，直接充满。这在 suggest 什么？懂了吗宝友，你们放在办公桌上的 Qi wireless super next-gen 补电装置，给手机保持 100% 到下班的行为，会大幅损伤电池。震惊！苹果不曾告诉你的大事！懂了吗？</p><p>于是这个东西就变成了侬的真·无线充电板，只是每天要给它有线充电而已。</p><p>为什么不上 USB-C？帮侬理解，好哇，大闪电共荣圈，只要去的是本宇宙有 AAPL 股东的地方一定帮你吃饱离开。那么，为什么要让 iPhone （仅）可以反向充电给它？「啊是为了车上充电的时候仍然可以 CarPlay」，收钱言论好吧。如果有一个 PM 讲我为了【车上】【有线】【CarPlay】给 iPhone 多加了一个电源 IC 并且调整了充电线圈，我相信供应链上每一个亡魂都会去靠它的北。</p><p>为什么不上自己的无线充电？前面后面同时搞，穿透搞。why not？闪电又回来了，本来的无线生活被闪电来硬插一脚，之前无线化的意义呢？</p><p>为什么不上 USB-C？两个接口超级 versatile 不好吗？草，为什么？蒋干不懂，高俅不懂。</p><img src="https://web.archive.org/web/20221201010718if_/https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1h0s8fjo7nrj20il0s1wga.jpg"  ><div align="center"><h6>林冲 李少春饰</h6></div> <br><ul><li></li></ul><h4 id="MagSafe-卡包带查找。">MagSafe 卡包带查找。</h4><p>不能无线充电。取下充电。叮，「您的卡包已经遗失」。<br>作为手感优化器，好。不太好，两边比手机边框宽了 2mm+，再次硌手。</p><p>有人退款说的是不能在不取下卡包时拿出卡片，me：duh，傻嗨。<br>现在me：多个叠加态。有煤老板 me 大呼酷炫，有线充电。有艺术家 me 已成立独立品牌，手机壳淘宝爆卖。有人已退款。</p><ul><li></li></ul><h4 id="MagSafe-山芋烤炉">MagSafe 山芋烤炉</h4><p>最后讲是因为不用讲。充 AirPods 也能上 43 度，再见。</p><p>感谢海鲜市场全程友情出演。没有给钱畀资本家就是一种胜利。（</p><img src="https://web.archive.org/web/20221201010720if_/https://tva1.sinaimg.cn/large/e6c9d24ely1h0s86q81mxj21400u0dpa.jpg"  ><div align="center"><h6>手机手感应该达到的巅峰（感谢玳玳携若若、有有、光光帮衬）</h6></div> <br>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/review/">review</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2022/03/re-review-13mini-with-peri/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 年 11 月 20 日</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2021/11/2018-11-20/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2021/11/2018-11-20/</guid>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 08:59:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gwcgvskuzbj30u00u0gt2.jpg"  ><blockquote><p>北京日报：<a href="https://news.bjd.com.cn/2021/11/09/10003584.shtml">注意！地铁14号线周四起启动贯通跑图试运行</a></p></blockquote><p>14 号线是迈阿密沙滩色的，15 号是和田大枣色的，乘着她们，我又到了顺义。有一帮并不是多可爱，也不努力，总是跟我嬉皮笑脸的孩子在那，等我给他们普及京剧知识。</p><p>疑惑又愤怒地站在孩子面前，我确实不太明白，不能体罚的京剧教学应该如何进行。于是我们就静下来讲道理吧。我说，孩子们，你们现在跟我嘻嘻哈哈的，练得好练不好不要紧，可是你们知不知道，在以前，练得好就是演的好，就是有饭吃，练不好就是第二天饿肚子，第三天饿死。孩子们犹疑地静了下来，中间小胖子听见「饿」字，面露难色。我接着说，所以你们现在学的东西，是老老师们用命换来的，你们要尊重命换来的东西。显然孩子们是被我的高声震得不出声，而不是别的。说老实的，跟孩子说话，有时我也会琢磨这些从我口里第一次蹦出的字句的意义。似乎在这种时候，这些东西第一次凝练起来，在孩子们不知所措但试着听我的话的时候，在我心里坚定下来。</p><p>回程在看《局外人》，小职员是自洽的，一切在他心里成了一条圆环，有理有据有因果，什么都说得通。而当死亡都成为其中的一环，生命就像绝对零度的水银，凝固在了加缪笔下。</p><p>七里庄我不能去，应该说，14号线西边那一段我是不能多去的。只要一天她不和东段连起来，我就煎熬一天。为了缓解煎熬，我选择去七里庄的萨莉亚吃一顿。花14块吃到的牛排的确值14块。我还去了七里庄的星巴克找老邢，他会跟我闲聊。最关键的是那里有全丰台——不，全北京星巴克最舒服的沙发。</p><p>老邢是我钦佩的人，如何在工作时间解下围裙自然地过来坐下跟我聊天，不是我的追求，是一种在诗外的功夫。这显然不是做成什么事的法门，什么奇技淫巧。这是我认为我学不来，而也找不到理由去学的事，或者可以说是一回事。</p><p>不说形而上的，星巴克的美式仍是那么中正平和，不带杂味，用老邢摸出来的《星巴克无人买》坚果太妃糖一勾，会有蓝莓和薄荷的感觉。所以古人云物极必反，风味说的这么具体，不更玄吗？说到底根本就不是有和没有，而是要不要较真，我要不要，谁要不要。然后是谁来定义要不要，猫要不要吃鱼，狗要不要追猫，孩子要不要学戏，地铁要不要连起来，太阳要不要升起来。</p><p>星巴克的门进不来老鼠，地球明天还会存在，孩子一天听不懂道理，我目前还得活下去。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/on-campus/">on campus</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/thought/">thought</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2021/11/2018-11-20/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《迷你十三苹果牌手机》的点子</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2021/10/points-of-mini-13-iPhone/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2021/10/points-of-mini-13-iPhone/</guid>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 10:15:38 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><img src="https://p.ipic.vip/wqhoby.jpg"  ><p>Fantastic。拿到 mini 13 的第一个小时。</p><p>有很大的原因是因为提前拿到了。Apple 零售的供给系统比较冗余，安排按序取货。而店里伙伴还是更活范儿，有货的前提下就直接《取-要不要 Apple Care-恭喜》三连，将我欢喜送走了。</p><p>可怜本星球的人类受制于一双模糊的，在宇宙二维投影里摸索的肉眼，和自视甚高的科技，以及无休止的商业，每天仍然要面对这些（某一个/些角度）丑陋的工具。这一点上 mini 13 和所有现代手机也是一样：黑镜一样无聊的正面，伤眼。息屏美学？多余/牵强。</p><p>数码产品自由的最后一步，是能够无视磨损，是乎，这块黑镜在不工作时就可以向下放置，永远不用看见。</p><p>而背面——蓝得像天空一样静谧而活跃，生机勃勃。你会觉得时隔好几年，苹果的 colorist 第一次干了活。是的孱弱的人类，不能看着机背同时使用手机，正如不能在欣赏跑车各个角度美丽的同时驾驶。</p><p>哎，美丽了别人。</p><img src="https://p.ipic.vip/bnyf0g.jpg"  ><img src="https://p.ipic.vip/4mlanv.jpg"  ><img src="https://p.ipic.vip/9yrdt8.jpeg"  ><div align="center"><h6>看起来不一样？试试从饱含曲解的投影中「看见」它。</h6></div> <br><ul><li></li></ul><p>硌手。</p><p>不知道为什么，无论如何我都会觉得它硌手。即使它轻，小，可爱如糖果。把它放在小拇指上，有一种把头放在门框上，而不知道什么时候关门的诡谲触感。甚至在我以同样的姿势使用 iPhone X 时也没有这样强烈的感受。</p><p>最后只能把它一个角顶在小拇指中节上。从方中找圆，缓解了一点断头台感。</p><ul><li></li></ul><p>电池是永恒的玄学。一种「观察」，当代最大的电池 usage，也不致于大过最小者的 200%，因为大者总会恃强自大。不见哪个 5000mAh 的家伙会有很高的能效比。</p><img src="https://p.ipic.vip/beoh5n.jpg"  ><p>mini 13 并不能说够用，而只要不够又不太离谱的情况下，就只是千篇一律的充电宝 usage 了。按照 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQQCoJiZj8w">Mrwhosetheboss 的测试</a> 来看，mini 13 力竭后 Pro Max 13 还剩余大约 33%，也就是相当于 mini 13 usage 的 149%。这对于外出采录时，Smart Battery Case + iPhone X 组合同样可以见底的情况来说，并无质变。我期待什么？或许下一个乔布斯带着技术革命来的时候，我们会知道。</p><ul><li></li></ul><p>去年这个时候，我<a href="https://twitter.com/Edge790/status/1332370033087979522?s=20">觉得</a>「拿起 iPhone series 12 时，少了一种感觉。那种让你手里的设备瞬间落伍的力场。硬边框从圆角边框交锋，视觉上伯仲，手感上却滑铁卢。」这没有变。</p><p>回到 iPhone 7 降临的时候。好像查理的巧克力工厂里打了一声春雷，稚嫩温润，甜蜜，有的是傲骨和光。7 系列在材料和 ID 上呈现出一种执着的 refining，从方方面面。没有人会忘记它是如何地接近那块「鹅卵石」，和 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oFyRks-Qw5Y&amp;t=5s">Courage</a>。</p><p>顶礼膜拜中，有一个鲜见的小细节。在爱否的 <a href="https://youtu.be/rUuCcm1Kt0o?t=420">iPhone 7 &amp; 7 Plus 消费者报告</a>（<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1hs41147Xq">Bilibili</a>）中一带而过。这是一个迈步出来又被推翻的点：iPhone 7 的静音键居中方式，从以前的《坑位居中》，即响铃/静音时按键上下浮动于中心线，变成了《按键居中》，即响铃时按键位于中线；静音时按键大幅移向背面。其「坑位」也整体更靠近了边框的背面方向。</p><img src="https://p.ipic.vip/987tgs.png"  ><div align="center"><h6>来源：爱否科技 FView</h6></div> <br><p>即使没有学过工业设计，这也是一个很容易理解的设计语言表达。7 上，苹果希望响铃变成一种更为<strong>正当</strong>的状态，所以营造了静音时的异位，以表示这是相对的<strong>非常</strong>状态。这个设计昙花一现，在下一年的 iPhone 8 和 X 上重新回到原本。对于年出货量达到千万的产品来说，有非常多的因素制约着表现上的方方面面。也许更靠近边框边缘的坑位带来了强度上的折扣？也许是别的？我们难得而知。</p><ul><li></li></ul><p>回来。13 的相机模组设计是更好的。在四款机型上都变大了。在 regular 机型上，它呈现出一种「高等化」的打磨结果。就像 2016 MacBook Pro 的屏幕转轴看一眼就回不去之前那个结构不自然，运动幅度、占地面积都更大的转轴。regular 13 比起 12，相机模组更为靠近边框。更大的突起被距离边框更远的模组很好地解决了。对角线的摄像头排布营造了错落和谐的整体布局。13 更接近正方形，显得 12 上长方形、重心也较偏的模组更为无机。</p><img src="https://p.ipic.vip/v8jd6m.jpg"><p>Pro 机型上，三摄模组进一步扩大。在 12 Pro 上克制的布局，在 13 Pro 上已经越过了中线。小款 13 Pro 从突起到模组面积都给人一种视觉上的压力。更大的模组在宣告自身对于手机整体的重要性的同时，也在保证一种口头的「更强大」。</p><img src="https://p.ipic.vip/wo03hr.jpg"  ><p>音量键组，在除了 mini 13 的其他三款机型上，位置下移，有人说更方便触及。</p><img src="https://p.ipic.vip/262pxb.jpg"  ><div align="center"><h6>來源 : 蘋果新聞網</h6></div> <br><p>在 12 系列一年前的 breakthrough 的设计更迭之后，即使你不叫它 12s，本质上这也是一次 refining 升级，正如 4s/5s/6s/Xs 一样。</p><ul><li></li></ul><p>而这些看似修正的变化也带出了问题。13 Pro 系列向 Z 轴大幅突出的摄像头，使其更难在平面上保持平稳。Luv Letter 在电报频道<a href="https://t.me/LuvLetterChannel/565">说</a>，巨大的突起还给大家原有的无线充电板带来了兼容性灾难。更隐性的是，13 系列也不再能够兼容 12 系列的外壳配件。</p><img src="https://p.ipic.vip/6x7gh2.JPG"  ><div align="center"><h6>来源：Luv‘s Desk</h6></div> <br><p>影像系统在手机上占比越来越大，反应的是其他方向功能的停滞不前。是悲哀。而音量键在 iPhone 11 Pro 刚刚变化，现在的改变必要吗？而不是为了变化而变化吗？Ive 走后设计变得为了换机服务了吗？不提这些送给大家的话柄，新设计连同硌手，不太动人。</p><img src="https://p.ipic.vip/nupdeu.jpg"  ><blockquote><p>退货后入手了一台二手的 iPhone 11 Pro 用以代替后盖损坏的 iPhone X。圆润，磨砂质感防指纹，电池有所进步，硬件和能力增加了主动式 NFC、关机交通卡、关机 Find My 支持、U1 超宽频、超广角镜头（惯口结束）。也没有累赘的 Five Gee。可以用到圆角设计更为成熟，苹果跳回来的时候。</p></blockquote><blockquote><p>纪念战胜消费主义。</p><p>不过如果维修可以消费更少。（</p><p>算了，没有给钱畀资本家就是一种胜利。（</p></blockquote><img src="https://p.ipic.vip/mvmewh.jpeg"  ><div align="center"><h6>X 的时代结束了（Apple/Metroid）</h6></div> <br>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/review/">review</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2021/10/points-of-mini-13-iPhone/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>关于冰沙的惊天大秘密</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2021/04/sensational-frappuccino-secret/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2021/04/sensational-frappuccino-secret/</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 04:02:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p>：</p><p>其实从喝第一杯（星巴克的）星冰乐我就在想，我是不是上当了？I mean，说是一杯冰沙拿过来的，实际上从吸管口径，到冰粒直径，最终进嘴的东西都是液体占 90% 以上的。这和小时候流行的街头碗装的冰沙绝无相似，你几乎是喝不到冰粒的。而且正常的星冰乐喝得够快的话，液体没了之后其实会留下一个较「干燥」和轻的冰结构。但在星巴克期间经理特意带我们做过实验，按照正常流程出品的星冰乐就是这样的口感，如果减少液体（其中的牛奶）的添加量才会发生冰沙化。</p><p>然后要了一杯瑞幸版本的，叫「抹茶瑞纳冰」，给我整顿悟了：</p><p>瑞幸的抹茶冰沙就是字面意思的抹 茶 冰 沙，冰粒的直径大概会有砂糖大，每一口至少占掉 70% 的口腔空间， 然后就是灾难。因为冰原本就是水，所以你相当于喝了半口抹茶牛奶汁，和半口水，水就慢慢融化、冲淡你的饮品。寡淡罪之一也。</p><p>之后，冰变成水是热交换过程，是我们幼儿园就学过的知识。那么热量从哪里来？对，从你嘴里任何还有生命的部分来。可以试着回忆一下直接手持（或嘴持）冰块的感觉。于是每一口都相当于强行往嘴里送一口液体冰棍儿，还不准吐。献祭你的生命能量，要么从嘴，要么从喉咙、食道。或者吞下去，让整个身体加入整个宇宙的熵增。当然，如果你希望加速这个荒唐的过程的话，也可以试试尽快把冰粒嚼碎，这样能更早日实现热寂。凛冽罪之二也。</p><p>我曾经觉得星巴克是所谓「咖啡界的 Apple」。更多了解之后意识到其品质还没有达到苹果级别的水准，却不妨碍它仍然是商业社会里的一个 unique being。从平地抠饼，活用并重新创造「玛奇朵」的概念，让意大利搞不好自己都忘了<a href="https://www.philips.com.cn/c-m-ho/coffee/coffee-101/faq/espresso-macchiato">浓缩玛奇朵</a>怎么做，到腆着脸卖所谓的「臻选」手冲咖啡，气得旁边搞精品咖啡的人捶胸顿足，饿着肚子也要曰狗窦大开。再到星冰乐这样，在产品和营销之间 twist，卖着一杯似乎名不副实的产品，似乎在广告法的灰色地带里……</p><p>资本主义不仅聪明，力气大，跑得贼快，嘴还甜。有无勇士为民除害？勇士你喜不喜欢喝星冰乐？</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/coffee/">coffee</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/review/">review</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2021/04/sensational-frappuccino-secret/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>自由想法一</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2021/04/a-thought-of-zi4you2/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2021/04/a-thought-of-zi4you2/</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 07:26:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p>突然有一堆关于自由的想法。落笔于《进击的巨人》完结之前，在完结之后截稿。</p><p>自由的意义是你自以为不受外面事物的影响，自己做出决定。作为动物，你被基因支配，却没有被人支配，你就是自由的；作为人，你没有被社会支配而是被自己读的书支配，你就是自由的。如果我们真的是宇宙中的一团能量，无来无去没有目的，可能真的体会不到现在被束缚在疾病、寿命、人际和制度里的我们渴望的那种自由。所以自由是极其主观的，是拥有者定义的，不是客观存在。就好像你的隐私是你定义的，不需要李彦宏帮你定义的一样。</p><p>你的恣意妄为就是对于他人自由的干预，反之亦然。自由和约束可能只是两个对象的目的是否重叠的现象而已。只有在两个人在知道却互相不干预对方的前提下，两个人才都拥有百分之百的自由（which 理论意义更大而已）。如果你不知道阻挠的存在，或者没有人告诉你基因本能和人的理性的区别的话，也就不存在你的藩篱和自由，因为没有道路和非路的区别的话，你也不会有动身的方向。</p><p>如果一切分子的运行已经注定，未来也只是唯一的而不是注定的。「注定」有很重的感性含义，比字面复杂得多，「注定」对于人类的含义是你的妈妈你的老板逼你做事，你在不乐意的情况下想象自己自由的折损，并且被导向一个你不可预见的结局。因为不管你能做出多少种决定，是不是出自「自由意志」，你实际能做的决定，或者说你（在去不到平行宇宙的前提下）观测得到的结果，只有一种。也就是说，你现在决定发财还是决定做乞丐，你以为你有得选，实际不管有没有得选，你只能到达一种未来。然后你碰巧是宿命论者的话你就会说「啊，我的未来果然是那时候注定的啊。」而在这样观测明显偏颇，对我来说是不能支持宿命论的。</p><p>因此，第一，在上面这些因素的前提下，被每个原子注定的命运并不是我们的敌人，因为我们的朋友——自由也是以同样的原理被创造出来的；我们没有失掉自由和自由意志，它被我们自己定义，并确实发挥了它该有的作用。</p><p>第二，在量子物理等理论和普利高津等研究者那里，掷骰子的上帝依然没有被证伪。在「随机」有可能存在的情况下，我们更需要理解，并与之共生。抑或是 “don’t try to understand it, feel it”，未来是唯一的，但不曾注定。</p><p>我们生来的枷锁也许不是注定的命运，而是唯一，我们无法证实什么事情是「可以这样，也可以那样的」，我们从没有拥有过复现一件事两次的条件，不管是小的科学实验还是大的历史事件。<br><br></p><h2 id="参考">参考</h2><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%84%E7%BF%B0%C2%B7%E6%88%88%E7%89%B9%E5%88%A9%E5%B8%83%C2%B7%E8%B2%BB%E5%B8%8C%E7%89%B9">维基百科 - 約翰·戈特利布·費希特</a></p><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%A1%E9%87%8C%E5%8F%A4%E6%8B%89_(%E5%8A%87%E6%9C%AC)">卡利古拉 (剧本) - 加缪</a></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/thought/">thought</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/close-door-ly-making-car/">close-door-ly making car</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2021/04/a-thought-of-zi4you2/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>神之一掷——初见《怪物猎人：崛起》</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2021/04/extreme-stakes-review-of-MHRise/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2021/04/extreme-stakes-review-of-MHRise/</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 05:09:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span><p>许久未更新，突然整一篇这个，私心有一：面对怪物猎人这样一个优秀的游戏系列，先前的我和现在都没有去试一试的朋友们一定有一些可以共鸣的心态。很多优秀的作品都 deserve 一个像这样对固有观念的 removal。</p></blockquote><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEgy1gpkb1xe5t9j30zk0k011p.jpg"  ><div align="center"><h6>本作的舞台：炎火村</h6></div> <br><p>从小到大，我对怪物猎人的主要印象其实就是在小学的春游，学习和家境都 reasonable 的一伙孩子会一起带着 PSP 来联机。游戏主角行动缓慢，拿着一把刀面大到足有自己全身大小的大刀，用夸张的动作狩猎怪物，以及他们一直挂在嘴上的「磨刀」。</p><p>而当从被挤爆了的 eShop 上下下来《怪物猎人：崛起》的 demo 后，我尝试了两三把武器，就和朋友们分享：这什么破游戏？疯狂穿模不说，每个角色行动都那么磨叽，拔刀收刀也没有明显的反馈，打个怪物打了五分钟没反应，还没有血条。我得出了结论：这游戏不行。</p><p>然后仅仅是试玩版，我在两个月内就已经玩了 100 多个小时。我还以为有这样的口碑，确实是我看错了，可以期待正式版和朋友们一起玩耍了，但在正式购入后，发现似乎和我的想象又有些差距。</p><h2 id="Outstanding-的-demo">Outstanding 的 demo</h2><br><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEgy1gpkbljr239j30zk0k0wnb.jpg"  ><div align="center"><h6>第一次从 demo 怪「泡狐龙」手下活着回来</h6></div><br><p>怪物猎人系列的魔力来自于与你微弱的好奇心的共鸣。当我得出结论后，嘴上很不爽，但是心理却很狐疑。怎么会有人喜欢这种游戏？别人怎么玩的？上网一搜，却发现大家热情高涨，仅仅针对 demo，放出一天就有 20+ 的单独武器分析视频出现在 B 站的搜索页，乘上一共 14 把武器，每把都有大量的拥趸。之前选择的太刀，貌似动作十分飘逸潇洒，就这样我点进去了一个视频。果然，老玩家手里的太刀和我的完全没有共同点，每一次攻击和怪物的攻击呼应，针锋相对，如同——不是褒奖，是真的像和怪物在共舞一样。绝招「气刃兜割」被像谱写乐章一样，安放在每一个怪物攻击的空档。当最后成功狩猎怪物，主题曲响起，镜头拉高，也像是一个工整的休止符。</p><p>于是这时候，我打赌你也会有一种感觉，就是幻想「我也能这么帅就厉害了」，并且再去尝试。而现实生活中大部分的事情，如同你去学点什么，你往往会逐渐发现一条或陡峭，或漫长的学习曲线。而再，视乎你的觉悟和雄心，你会坚持、改变目标，或是另做打算。</p><p>而当我现在看回去的时候，《崛起》demo 的曲线对我无疑有一种完美的平衡。当然这种完美是非常主观的。当我开始对这套系统着迷的同时，安利给了其他朋友，显然很多人没能和我产生同感。</p><p>当逐渐熟悉了基础的操作，不再被怪物<strong>猎</strong>人后，你会逐渐发现，实际狩猎中还是有空隙的。这个空隙慢慢地随着你对猎物的熟悉越来越大，与此同时你也会更快一点按按键。曾经我也觉得比如像 LOL 那样的 MOBA 中，不停的点击右键来移动角色是离谱的，因为不克制（很像发怒的小孩子），而且对于鼠标的寿命也不友好。现在只觉得，对于每个长不大的孩子都是一样，come on，it works，just click。有了空隙之后，that’s game，你会自己找东西填充，再一次你开始尝试。而当你能把诸如防御反击灵活地安插进来时，你逐渐也会有掌握局势的安全感，这就是游戏给你的奖励。这条通行所有游戏的机制似乎就可以如此简单地讲完。而下一步，是发自你自己的精益求精。</p><p>一招一式的皮肉开始剥离，骨骼慢慢展现在你的面前。你会反复琢磨，为什么这招后面可以接那招，为什么这里有无敌判定，为什么在另一只怪物身上不适用。这些看似是熟悉之后，背板就可以掌握的技巧，实际上依然不绝对。每只怪物在每一场战斗根据设定 AI 会有一定的变量来影响其行为，这些变量取决于很多因素：你和怪物的距离远或者近、你的状态是收刀待机还是持刀应战，甚至是你对怪物头部等弱点已经造成了多少伤害，伤害是锐器还是钝器，或是枪弹，枪弹是斩击属性还是击晕属性。而这些会影响到怪物在多久之后出现眩晕，或者部位破坏，而后产生更多的变量。之前所讲的，怪物猎人系列一直不显示怪物的血量，让人似乎很难判断进度，实际上不同的健康状况也会从怪物的行为中表现出来。血量过半后，你可以明显的感觉到，怪物的迟滞越来越大，开始出现明显的疲惫状况，又或是开始出现变招。<br><br><br><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEgy1gpkbljzbxvj30zk0k0dnw.jpg"  ></p><div align="center"><h6>第N次 06:44 最快狩猎。不过大佬们可以打到三分钟</h6></div><br><p>这一切细致的体验来自于 CAPCOM 的打磨。怪物猎人系列到现在将近二十年，随着游戏机和计算机的发展，是典型的内核一直在被打磨、不只表面更光鲜的作品。实际上《崛起》相比在机能更强的 PC 和主机上的前作《怪物猎人：世界》，画质还有不小的「退步」，甚至仅仅五年前的《怪物猎人XX》，视觉在当时甚至称不上体面，却仍然吸引了那么多粉丝，都可以归功在如同上文的「游戏性」上。</p><p>好的「游戏性」是一直以来被大家讨论很多、很复合的一个概念。我的理解是，这需要对人性的尽可能全面的理解。如何给人画地为牢，如何限制，如何让受限的人感到自由，是非常复杂的问题。我当时认为，这些问题在《崛起》上有一个足够坚固、自圆其说的解答，所以它是一个好游戏。而现在必须要修正，《崛起》demo 是个好游戏，而完整版是另一个故事。</p><h2 id="Outgrowing-的完整版">Outgrowing 的完整版</h2><p>完整版出了什么问题？一言蔽之，自由带来的体验崩塌。在缺乏引导和对前作的了解下，我急切又不小心地跳过了大多数简单的「下位」，非常艰难地提前进入了「上位」任务。面对不熟悉的怪物时，只能苟延残喘，而又被进度推着向前。打通整个游戏回来后，发现面对简单的怪物，完全等不到与之互动，而是因为武器太强，怪物反而动弹不得，几乎是在打木桩。</p><p>这能怪谁呢？真正的「老猎人」们听到可能会忍俊不禁，而这些问题更是不能概括为「糟糕的游戏」而误导他人。沉浸在 demo 出色的体验中时我就在设想，当下会觉得沉浸的原因，首先是因为越来越熟悉怪物，互动逐渐趋于严丝合缝，而其根基很大程度来自于 demo 固定的数值之间达成的平衡。装备和环境赋予你的能力是在开发者的严格控制下，呈现为和怪物密切匹配的。虽然只能固定地狩猎那么两只怪物，但是开发者显然可以主导这次体验中的绝大多数细节。别的不说，我甚至觉得 demo 这样的模式是可以做成成功游戏的。加上更多的限制，在 demo 里明显达成了更好的体验。</p><p>而这些在正式游戏中是如何得到保障的呢？实际我看到的就是，没有足够的保障。尽管可以听到很多老玩家夸赞《崛起》是多么地放下身段，为新手而变得方便了很多，但是我看到的依然是，有全面到让人眼晕的新人引导，装备却没有合适不合适的提醒。对于新人只有进去被一顿暴打的自由。想改变这一切？你是不可能所谓的做足功课的，那样的成本高的像做学问而不是玩游戏。或者，你只能从下一作开始，那时你就是老猎人了。</p><blockquote><p>直到截稿，和朋友的讨论中我才发现，我以为「上位」打完了我已经大概 finish 了这个游戏，其实前作几部都有一种长线更新的模式。本作大概率会在之后的一两个月放出更难的「G位」，并在半年至一年的周期内再放出一个体量接近目前游戏本体的资料片（G系列/冰原）。就……如果没有一帮老猎人朋友，真的无法想象体验会是怎样。</p></blockquote><br><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEgy1gpkblkykt0j30zk0k0wqb.jpg"  ><div align="center"><h6>我这样新手的噩梦——集会所</h6></div><br><p>这是我近年在游戏上最激动人心并且最灰心的一次体验。这个游戏值得玩吗？我也一定要说值得。商业社会中，有那么一些作品/商品，在世上形成了轰动，或也大捞了一笔，而很多看似恢弘或者震撼的东西，却没能在之与商业之间找到平衡，因而也只能成为最为世俗的一种流行文化，年复一年地昙花一现。个中因素也许非常复杂，但对于每一个个体来讲，只要独立来感受，我们还是可以较为容易地对「俗不俗」做出判断的。怪物猎人就是如此，在《忍龙》《鬼泣》等主打流畅、顺滑、爽快的动作游戏当红的年代，以如同独立游戏的面貌横空出世，竭力营造一种虽然吃力却沉浸的「打猎」体验。而后又逐渐发展，最终在 CAPCOM 擅长的动作领域开花结果，成为一个游戏界脍炙人口、不可不闻的系列。这一切的发展很日本，很典型，很健康，也就很值得。</p><p>可以想象在未来，怪物猎人系列会解决穿模这样的问题。这个问题并不是别家早早解决的小儿科，而是类似下一代 GTA 要不要加入进入每一栋建筑物能力的问题。皮肤的问题解决之后，如何处理下面的肌肉和骨骼呢？我相信这不仅在于计算机机能变得更加成熟，更在于人的创意如何像神一样创建另一个丰满的世界。尽管还不够完美，但是人在其中尽力调和创意和体验，是这个系列众多闪光点中最亮的一个。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/close-door-ly-making-car/">close-door-ly making car</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/review/">review</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/game/">game</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2021/04/extreme-stakes-review-of-MHRise/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>千层面の奇妙梦境</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2020/03/ChoCho&#39;s-bizarre-dreamland/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2020/03/ChoCho&#39;s-bizarre-dreamland/</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 12:26:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p>跟我爹两个人去旅行，途径 Z 城，因为 [记忆丢失] 十分感激一位青年 Y，就决定先请他吃顿饭。又正好遇到我的大学同学 N，就一道而行了。</p><p>Y 说：我 [记忆丢失]，就吃那家冷锅串吧。众人同意。小餐馆是典型的车站附近的<ruby>鏖糟<rt>āo zāo</rt></ruby>馆子，人不多，凌乱却比同类稍稍明亮一点。没有时代感的布局不会让人注意到吃以外的任何东西。倒是一进门，冷锅汤的香气就让人舌根子发酸，满口生津了。</p><p>他们三人都上厕所去了，让我点菜。服务员跟我说，您呐，先把这个填一下，我一看，是一整张个人信息的报备表。似乎是个「秩序井然」的社会系统，梦里却没什么压力和防备地继续填写了。</p><p>填了得有小半个钟，依次写了 [记忆丢失]、 [记忆丢失] 和 [记忆丢失]，其他人也不知道哪儿去了，时间长得诡异。表上最后一项是，请临摹此图。图上是一座报纸印刷的，类似东正教建筑的大厦。<img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/00831rSTgy1gczhzvllvnj30o31047a9.jpg" width="70%" /></p><p>我感到即将要在小时候最怕的美术上栽跟头时，突然发现 iPad 上有类似的建筑，形态稍稍不同。于是我把 iPad 调亮，放在纸张下面，把一些能用的部件描红下来。N 好像也填了类似的东西，比我快，他已经坐下并大吃了起来。我才意识到，似乎又忘了付钱的事，又让他无声无息地悄悄结了帐——</p><p>倏忽间，我完全没注意到整个餐馆变成了课堂一样的地方，仅有的几位食客都在忙着考试一样地要把那张纸填完。邻座出现了同学 T，房间变得像夏天的考场一样热起来。</p><p>突然有什么拱嘴，嘴一张就哼了出来，是 La Vie en rose。</p><blockquote><p>Quand il me prend dans ses bras, …</p></blockquote><p>大家就一起唱了起来，还为各自和声。就好像在 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VPLCk-FTVvw">Jacob Collier</a> 的编曲里一样，空灵悠扬。身子变得很轻，轻易地就能腾空而起。我的躯体一边唱一边自由地飞行，就像维也纳新年音乐会中的舞者一样，在那幢建筑中上下翻飞，甚至看出了它不外露的深深的精巧结构之美。歌罢，飞回原位，心里有点遗憾没能留下录音之类的纪念，却也久久沉浸在方才美妙的和声中，[记忆丢失]，</p><p>就醒了。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/dreamland/">dreamland</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2020/03/ChoCho&#39;s-bizarre-dreamland/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>猎人｜契诃夫短篇小说</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2020/02/translation-of-the-hunter/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2020/02/translation-of-the-hunter/</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 03:46:26 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p> <span id="more"></span></p><blockquote><p>本文为译文，原著为俄罗斯作家<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AE%89%E4%B8%9C%C2%B7%E5%B8%95%E5%A4%AB%E6%B4%9B%E7%BB%B4%E5%A5%87%C2%B7%E5%A5%91%E8%AF%83%E5%A4%AB">安东·帕夫洛维奇·契诃夫</a>的短篇小说《猎人》。在 2018 年冬天，我们学校有幸请到了国立圣彼得堡戏剧艺术学院的麦（Май）和盛联京（Алексе́й）两位老师，为我们一整个中国传统戏曲的导演班上了足足十天苏式「斯坦尼方法」的表导演课程。麦老先生慢悠悠地跟我们讲，盛老师逐字逐句地翻，我们安静地听，认真地参与，从没感觉十天过得就像一台戏一样快。我倒不觉得收获得盆满钵满，而是真正发现了那么两样关键的事，以前从未想过……</p><p>在我们要预习的剧本文本中，有大如《樱桃园》的名著，也有《歌女》、《巫婆》、《坏孩子》这样精致的小品，唯独有一篇名叫《猎人》的短篇小说找不到中文翻译本。维基文库上也只有<a href="https://en.wikisource.org/wiki/The_Witch_and_Other_Stories/The_Huntsman">英文版</a>和<a href="https://ru.wikisource.org/wiki/%D0%95%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C_(%D0%A7%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2)">俄文版</a>，我抱着试试的心态开始阅读，固有观念让我觉得不可能读懂这样一篇两道手的英译文。实际读完后不禁想要赞叹契诃夫，深刻的文字果然不是因为用辞而隽永的。既然大家也在苦于缺乏这篇译文，翻译的想法也就自然地萌生了。</p><p>真的提笔翻译起来也确实不容易，我一向觉得不管是译制片还是很多新闻报道的翻译，变成中文时都舍弃了很多英文的结构、方法。固然<a href="/../2019/12/Fifth-Tour/">不同的语言就是不同的滤镜</a>，但我也一直希望有一种「译文体」的存在——倒不是那种「哦我的上帝」、「看在你自己的份上查理」、「我真想狠狠地踢你的屁股」，而是：</p><p>面向 language acquirer、bilingual 的，可以让使用者同时看到两种语言并行的，可以怀西文之心用中国字的翻译风格，的存在。</p><p>不管它是建设的还是反动的，我想可以先看到它存在。所以我也在试图保留这种东西。</p><p>当然我也在同时怀疑多手的转译。徐冰有一件作品叫<a href="http://www.xubing.com/cn/work/details/236?year=2006&amp;type=year#236#%E8%BD%AC%E8%AF%9D">转话</a>，将一篇文献转译八次，最后译回中文（面目全非了吗？我不知道。大家极力渲染过程，但似乎没有任何人发表过相关的研究和对比。微博和啁啾会馆也无人讨论）。尽力保全原意也成为了困难的事。某几处英文版本用词含糊，我试着找到了俄文原版，幸好都是相似的字母系统，我可以从分段来找到有问题的词。</p><p>对了，何冰在圆桌派里提到「大四请到基辅国立剧院的导演老师来给我们上课……」，我们几乎是历史重演，这一段非常有意思，您一定要先看看：<a href="https://youtu.be/gg9_ETxIcK4?t=924">Youtube</a>。<a href="https://v.youku.com/v_show/id_XMjgyNTcyNjAyOA==.html?spm=a2h0k.11417342.soresults.dtitle">Youku</a> 需要手动从 15:30 开始，那里也有个官方时间戳。</p></blockquote></br><h2 id="猎人（短篇小说）">猎人（短篇小说）</h2><h4 id="契诃夫">契诃夫</h4><p>正午，闷热得令人窒息。天空中没有一丝云彩……阳光普照的草地有一种沮丧、绝望的神情，好像怎么下雨也缓不过来……森林静静地站着，一动不动，好像它正用树顶眺望着、期待着什么一样。</p><p>在空地旁边，一位穿着红色衬衫的窄肩男子看起来有四十多岁，下身是打着补子的裤子，看起来曾属于一位绅士。他就这么穿着高筒靴，无精打采，摇摇晃晃地走了过来。他正沿着这条路漫步。右边是一片绿色，左边是成熟黑麦的金色海洋，一直延伸到地平线。他全身通红却强健<sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>，流着汗，却戴着一顶白色的帽子，上面还有一个直的马术帽尖，显然是一个大方的年轻绅士的礼物，那顶帽子在他漂亮的亚麻色头发上悠闲地立着。他肩膀上挂着一个猎包，里面窝着一只黑松鸡。这个男子手里拿着一把双管猎枪，眯起眼睛，望着他那条瘦弱的老狗那边的灌木丛，老狗在前面仔细地嗅着。一切都静止了，没有一丝声响……所有活物都在躲避着炎热。</p><p>「叶戈尔·符拉绥奇！」猎人突然听到了一声轻柔地呼唤。</p><p>他回头一看，皱起了眉头。在他旁边，好像是从地上冒出来似的，站着一个三十几岁的脸色苍白的女人，手里还有一把镰刀。她试着打量着他的脸，然后羞羞地微笑着。</p><p>「哦，是你，彼拉盖雅！」猎人说着停下来，慢慢地把枪下了膛。 「嗯……你怎么来这儿了？」</p><p>「我们村里的女人都在这里工作，所以我就一起来了……我来做短工，叶戈尔·符拉绥奇。」</p><p>「哦……」叶戈尔·符拉绥奇低吟着，慢慢地走开了。</p><p>彼拉盖雅就跟着他。他们沉默地走了有二十步。</p><p>「我很久没见到你了，叶戈尔·符拉绥奇……」彼拉盖雅温柔地看着猎人活动的肩胛。 「自从你复活节来到我的小屋喝了一杯水后，我再也没有见过你……你在复活节来了一会儿然后天知道怎么……你喝醉了……你骂了我一阵，打了我一顿，然后就走了……我一直等啊等……为了找你我的眼睛已经筋疲力尽了。啊，叶戈尔·符拉绥奇，叶戈尔·符拉绥奇！你真的应该来看看我，哪怕一次！」</p><p>「我来了能干什么？」</p><p>「倒是没有什么很好的活计……不过……总得回来看看呀……可以看看家里如何……你是掌柜的……哟，你已经打了一只黑松鸡，叶戈尔·符拉绥奇！你就坐下来休息一会儿吧！」</p><p>正如她所说的，彼拉盖雅笑得像个傻女孩，抬头看着叶戈尔的脸。她的脸上充满了幸福。</p><p>「坐下来？随你的吧……」叶戈尔用冷漠的声音说道，他来到了两棵杉树之间的地方坐了下来。 「干嘛站着？你也坐下来。」</p><p>彼拉盖雅坐的稍远了一些，也在阳光下。她为她刚刚傻笑感到害羞，用手捂住了微笑的嘴。两分钟又沉默地过去了。</p><p>「你也许应该来一次，」彼拉盖雅说。</p><p>「来干什么？」叹了一口气的叶戈尔，脱下帽子，用手擦了擦发红的额头。 「这里没有我能做的。花一两个小时来就是浪费时间，还会给你带来烦恼，而我的灵魂根本无法忍受就这么呆在村里…你知道，我就是一个放纵自己的人…我只想要一张好床睡觉，喝些香茶，有品位地聊点什么……我想要所有的这些，而你却生活在村里的贫瘠和尘埃里……这种日子即便一天我也无法忍受。假设有一条法令让我必须和你一起生活，我应该放火烧了小屋或者烧死我自己。还小的时候我就已经爱上了这么活，我根本没法呆在这儿。 」</p><p>「你现在住哪里？」</p><p>「在一位绅士家，德米特里·伊万内奇，我仍是一名猎人。我帮他丰富一下餐桌，但他把我留下来……更多的是为了他的乐趣而不是别的什么。<sup class="footnote-ref"><a href="#fn2" id="fnref2">[2]</a></sup>」</p><p>「这不是一份像样的工作，叶戈尔·符拉绥奇 ……对于其他人来说这是一种消遣，但对你而言这像是一种交易……好像真正的工作一样。」</p><p>「你根本不明白，你这蠢材，」叶戈尔阴沉地凝视着天空。 「你从来没有明白过，只要你活着，你就永远不会明白我这样的人……你认为我是一个愚蠢的人，认为我堕落了，但只要明白人都知道，我是这里最棒的射手。绅士老爷们就明白，他们甚至让我上了一本杂志。作为猎手，这里没有一个人可以和我相提并论……而这也并不是因为我被捧了就骄傲，就瞧不起你在村庄的活计。你也知道，从我的童年开始，我从来没想过要和我的猎枪猎犬分开。如果谁拿走了我的枪，我就会带着鱼钩出去，而要是谁拿走了我的鱼钩，我用双手也能捕猎。当然，我也会做些小生意，当我有钱的时候，我就会去赶集，而且你知道，如果一个农民试着成为了一名猎手或者一个马贩，那他就和田地说再见吧。一旦自由的精神占领了一个人，你就永远不能从他身上夺走它。同样，如果一个绅士努力去成为一名演员或者艺术家，他就永远不会变成一个当官的或者是一个地主。你是女人，你不明白，但是一定有人明白。」</p><p>「我明白，叶戈尔·符拉绥奇。」</p><p>「你哭就是不明白……」</p><p>「我……我不是在哭，」彼拉盖雅说着转过身去。 「这真是罪过，叶戈尔·符拉绥奇！无论如何你就陪陪不幸的我吧，哪怕就一天。自从我嫁给你以来已经十二年了……可是…可是…我们之间从未相亲相爱过！…我……我没哭。」</p><p>「还相亲相爱……」叶戈尔嘟囔着，挠着手。 「哪儿有什么爱。我们只是名义上的夫妻而已，根本不是真的。在你眼里，我是一个野人，而在我的眼里，你就是一个简单的女农民，根本没有文化。你觉得我们配吗？我是一个自由放纵、不在乎钱的人，而你是一个女工人，穿着树皮鞋，干着粗伙计。我是能干好任何事的人，而你还来可怜我……你觉得我们有一点配吗？」</p><p>「但是我们结婚了呀，明明，叶戈尔·符拉绥奇，」彼拉盖雅抽泣着说。</p><p>「我们的自由意志可没有成婚……你难道忘了吗？你要怪，就怪谢尔盖·派洛维奇伯爵和你自己吧。就因为我枪法比他好，出于嫉妒，伯爵就一直给我灌酒，灌了一个月，你不知道，当一个人醉了你可以叫他可以忘掉他的信仰，更别说结婚了。为了报复我，他就在我喝醉的时候给我办了婚礼…和你！一个猎人和一个农妇！你明知我醉了，为什么还要嫁给我？你不是农奴对吧？你可以反抗啊！当然，一个农妇嫁给一个猎人也是幸运了，但是你也应该好好地过过脑子。现在这样，成为了一出悲剧，哭吧。伯爵笑了，你哭了……要拿脑袋撞墙了。」</p><p>一阵沉默。三只野鸭飞过空地。叶戈尔眼瞅着它们，直到变成三个几乎看不见的小点，没入了森林。</p><p>「你怎么过活？」他问道，眼睛从野鸭移到了彼拉盖雅身上。</p><p>「我现在出去工作，然后冬天，我会去医院领养一个孩子，好生喂养。每月他们会给我一个半卢布。」</p><p>「哦……」</p><p>接着的又是沉默。收获的大地上浮起一首轻柔的曲子，中断在了它尚未开始的地方。曲子也不能容忍燥热。</p><p>「他们说你给阿古琳娜盖了一所新房，」彼拉盖雅说。</p><p>叶戈尔没有出声。</p><p>「所以你和她很亲近……」</p><p>「这是你的幸运，你的命！」猎人说着，伸展着。「受着吧，可怜。就这样，说得够了……我必须在晚上到达博尔托沃。」</p><p>叶戈尔起身，伸了个懒腰，把枪挂上了肩，彼拉盖雅站了起来。</p><p>「那你什么时候来村里？」她轻声问道。</p><p>「但凡我醒着，就没道理再来了，喝醉那会儿的事情就算你走运。我喝醉的时候可不是什么好人。再见！」</p><p>「再见，叶戈尔·符拉绥奇。」</p><p>叶戈尔把帽子扣上后脑勺，然后召来了老狗，上了路。 彼拉盖雅静静地看着他……她看到了他活动的肩胛，他轻盈的帽子，他懒散又大咧咧的步伐，她的眼睛里充满了忧伤又纤弱的神情……她的目光掠过她丈夫的高大却并不壮实的身材，怜爱着他，轻抚着他……而他，好像感受到了凝视，停了下来，四下张望……他没有说话，但从他的脸，从他一耸的肩膀，彼拉盖雅可以看出他想要对她说些什么。她胆怯地走向他，然后用恳求的目光看着他。</p><p>「拿着，」他说，转过身来。</p><p>他给了她一张皱巴巴的卢布，迅速走开了。</p><p>「再见，叶戈尔·符拉绥奇，」她说，像机器一样接过了卢布。</p><p>他走了一条很长的路，长的像一条绷紧的衣带。她像一尊雕像一样苍白而一动不动，站在那儿，她的眼睛细数着他走的每一步。但是他衬衫的红融化进了裤子的深褐，他的脚步就看不到了，老狗也无法与靴子区分开来。没有任何东西可以看到，除了那顶帽子，然后……叶戈尔突然转向空地，帽子在绿色中消失了。</p><p>「再见，叶戈尔·符拉绥奇，」彼拉盖雅细语着，再一次踮起脚尖，张望那顶白色的帽子。</p><p>[完]</p><h2 id="参考">参考</h2><p><a href="https://en.wikisource.org/wiki/The_Witch_and_Other_Stories/The_Huntsman">The Huntsman - Wikisource</a><br><a href="https://ru.wikisource.org/wiki/%D0%95%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C_(%D0%A7%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2)">Егерь (Чехов) - Викитека</a><br><a href="https://zh.wikisource.org/wiki/Translation:%E7%8C%8E%E4%BA%BA">猎人（契诃夫）- 维基文库</a></p><p>圆桌派 S2E8 何冰谈苏联导演如何教学 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gg9_ETxIcK4&amp;t=1559s">Youtube</a>，<a href="https://v.youku.com/v_show/id_XMjgyNTcyNjAyOA==.html">Youku</a> 15:30</p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn1" class="footnote-item"><p>“He was red and perspiring…” “red” 显得非常含糊，我大概能判断 “He” 整个人都是红的，流着汗的。俄文原句为 “Он красен и вспотел. ” 其中 “красен” 一词既有红之意，比如红色、红军，又有另一个意思是 beautiful、bonny。因此译作了「他全身通红却强健」。 <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn2" class="footnote-item"><p>“but he keeps me . . . more for his pleasure than anything.” 这里原文极为隐晦，俄文用辞为“удовольствия” 也是指欢乐、欢愉一类之意。和盛老师讨论时，我觉得此处可能隐藏着同性恋等的意涵，他听了后认为并不一定没有这种意义，因为俄文原文足够含糊。 <a href="#fnref2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/on-campus/">on campus</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/translation/">translation</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2020/02/translation-of-the-hunter/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>探店：OPS 的腔调</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2020/02/distinguishing-of-ops/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2020/02/distinguishing-of-ops/</guid>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 09:11:05 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gbp1ho94zsj31410u0arc.jpg" alt="图像 42"></p><iframe allow="autoplay *; encrypted-media *;" frameborder="0" height="150" style="width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;background:transparent;" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.music.apple.com/us/album/addio-a-cheyenne/497254428?i=497254494&app=music"></iframe><blockquote><p>按：本文 2019 年 1 月 26 日原载于<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/WsyKzi3MgV-oYKpF_3MApQ"><em>左手咖啡右手茶</em></a>，是家母以「品得了咖啡与茶，就品得了生活滋味」为理念而开办的公众号专栏。本站建立的初衷之一，也包含了要以同样的方式为老妈的说书台另辟一片开阔之地。所以在一年后我把这篇文章重新刊登，原因有二：</p><p>第一、昭告本站之涉猎。本站绝不会仅有牢骚/技术/文学/分享/游记，而是志在兼其所有。上海话讲的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%80%E5%A4%A9%E4%B8%96%E7%95%8C"><ruby>一天世界<rt>yìh tī sɿ̄ ga</rt></ruby></a>也是本站的目标。</p><p>第二、探索独立的博客在排版上，究竟如何与微信公众号提供的程式化的模版模式抗衡？在这里如何做得比微信好？代价和学习成本又是什么？</p></blockquote></br><h4 id="环状线几乎绕了半个城，">环状线几乎绕了半个城，</h4><p>把我从外滩那个上海带到了这个上海 —— 「视咖啡为传统的上海」（跟我说这话的那位咖啡师小哥不无自豪地暴露了上海人在咖啡上的优越感）。我心想，五口通商之前，上海不就一小渔村……下次再遇到哪个「渔村贵族」跟我这个乡巴佬嘚瑟，我当场就给他㨃回去 😬！</p><blockquote><p>咖啡本是泊来品，不过上海确实拥有相对长的咖啡历史。民国时期的旧上海，上咖啡馆已是最为摩登的时尚。上海人以喝咖啡为雅，以吃大蒜为俗😣。历经一个多世纪，上海已成了全国咖啡馆最密集的城市，据 2019 年的数据统计，上海共有 7801 家咖啡馆，比第二名的北京多出了 2800 多家，是第三名广州的两倍。</p></blockquote><p>说来上海探店，我没有理会网上疯传的「必去清单」，一来是对大众点评之类的信任早就瓦解了，二来也是听闻上海咖啡「很有腔调」，即使一般小店的品质都不会低（对，这就是我给懒惰找到的借口）。于是在去上海之前跟 <a href="http://www.dianping.com/shop/65065509">BANA COFFEE</a> 的龙哥军哥磨蹭了一天，套出几家「好中之好」的店。最终他们推荐的店也果然成为了我此行的全场最佳，OPS CAFÉ，是印象最深的一家。</p><blockquote><p><em>OPS</em></p><p>Open-minded：开明的</p><p>Possibilities：可能性</p><p>Space：空间或场所</p><p>店主说，取名初衷是想为客人提供「一个思想开放的、没有偏见的、充满可能性的空间」。</p></blockquote><p>OPS CAFÉ 藏身于上海徐汇区老城中，按我的印象就是北京前门那一片建筑的感觉，只不过换成了上海式的小楼房小弄堂。一条窄窄的马路旁，门面简单，里面却窄到可能香港人都会嫌逼仄的程度，整体不会超过 10 平方米。</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gbnvyu6482j30u0140e84.jpg" alt="IMG_0654"></p><p>他们为自己的吧台留出了充足的空间以便操作，食客们却只能挤在好似潜水艇的内舱中，还得站着饮完，所以有人干脆出门晒着太阳喝。我跟平时不逛咖啡馆的老弟讲，这都不叫事，只要好喝，什么都能忍。然后口中默念军哥说必喝的：氮气冷萃有没有，氮气冷萃有没有？</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gbnvzcwf4mj31400u0u0x.jpg" alt="IMG_0657"></p><p>咖啡师姐姐热情地迎上来，打消了我冬天喝冷萃的念头，她递给我了一份菜单，甚是新鲜：菜单不大，由一至七列出七款，好像他们家只卖这七样东西似的。</p><p>菜单都是用拉丁字母命名，名字下简单地列出主要原料。我看了几款，发现既不是普通的<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%BF%83%E7%B8%AE%E5%92%96%E5%95%A1">意式</a>咖啡，也不是<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%BB%B4%E6%BC%8F%E5%BC%8F%E5%92%96%E5%95%A1">手工</a>，全都是圈里称为「特调」的「创意咖啡」。也就是说每一款咖啡都是这个店的原创，第一次来的人，谁也不知道会喝到什么味道。</p><p>我点了一头一尾两款，隐隐感觉应该都是招牌名品，就像晚会节目单，第一个节目叫「开门炮」，最后一个叫「<a href="https://www.zhihu.com/question/20436202">大轴戏</a>」，都是最好的节目😏。点完单时，我才注意到「菜单」下的那个「冬」字，方知他们的菜单是按季节推出的。不错，值得期待。</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gbnw3o72xmj30u0140kjl.jpg" alt="IMG_0655"></p><p>OPS 的特色，是当着顾客面完成冲煮流程。每一杯出品，咖啡师都要认真地讲解背景、取材、冲煮方法。</p><p>我们的第一杯叫 Old Sam （老山姆），主要由精酿啤酒和厌氧发酵埃塞俄比亚豆构成。咖啡师先用聪明杯萃取了浓度较高的咖啡液，装入了 Jameson IPA 精酿的一个高脚杯中，又在其上堆叠枫糖和稀奶油，就完成了。闷蒸时我就闻到了厌氧埃塞俄比亚豆浓重馥郁的烤坚果 —— 我说更像烤花生的风味，甚是愉快。</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gbp1hnv7hcj30u013gnpd.jpg" alt="图像 41"></p><blockquote><p>品饮感想：</p><p>上层奶油混合物较凉，和咖啡温度对比明显，在嘴里感觉奇特，而当它们温度逐渐一致，味觉上就立刻焕发出刚刚提到的、以烤坚果为主的丰富风味。</p><p>枫糖奶油带来一定的醇度，给酒和咖啡做了绝佳的铺垫，随后的感觉很像一碗烤花生姜汤，清新并且温暖，刷新了我对于姜的认识。我不知道酒的风味和咖啡是怎样完美融合的，只是感受到它对整个喉咙的温润。</p><p>我一向认为任何果实内核包涵的，是整株植物对于它经历的时空的理解，所有它认为要传承到下一代的精华，都集成在这个小宇宙中。花生是，咖啡樱桃（Coffee Cherry）也是，这杯咖啡让我再一次想到了这一点。</p></blockquote><p>第二杯是 Grapefruit <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fizz_(cocktail)">Fizz</a> （葡萄柚气泡菲兹），只有冰饮。很明显我能感觉到这并不是「冬」菜单应该出现的。一款主打「阳光沙滩海浪仙人掌」的饮品，能存活到冬天，必然与众不同。这杯饮品用了苦精酒和金酒，咖啡是苏打冷萃咖啡，也算是遂了我喝冷萃的心，水果用了西柚和青柠。印象深刻的是咖啡师将西柚皮挤压，汁雾喷洒在饮品的表面，竟然可以用这种方式来提升香气吗？</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/0082zybpgy1gbp1hprs3xj30u0156aih.jpg" alt="图像 40"></p><blockquote><p>品饮感想：</p><p>这杯饮落，没有任何话说，感觉热带雨林的一切风味尽收杯中。</p><p>而其间你又不好定义任何一种具体的风味，只能感受到酒的热烈与冰的清爽。难以想象在上海的盛夏有这样一杯咖啡能带来多大的满足啊。</p><p>最后放入的一片干西柚，用他们的朴实真诚的话说，既能提升风味，也能装饰整杯饮品🤣。咖啡师告诉我，店里也有黑咖奶咖，只是没有写在本身不大的菜单上而已。</p></blockquote><p>看来，的确「单如其店」。把老饕们耳熟能详的品类从台面上拿走，似乎可以把普罗大众拉到同一条开明、平等的起跑线上。在这里不用纠结豆子烘到什么度，牛奶煮到几分开，只要打开思维，想像、感受、体验，便能进入轻松美妙的味觉世界。</p><p>我和老弟都很喜欢这个实诚的，它说什么你就能喝到什么的 OPS，老弟说这是他下学期还会再来的店，我只有心心念念，不知下一次什么时候能够再来。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/travel-notes/">travel notes</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/coffee/">coffee</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/review/">review</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2020/02/distinguishing-of-ops/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>深色模式吗？</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2020/02/dark-mode-ma/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2020/02/dark-mode-ma/</guid>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 08:55:19 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><span id="more"></span></blockquote><h2 id="起">起</h2><p>大概是从 2019 年开始，各大操作系统纷纷支持了深色模式（Dark Mode），自 iOS 13、Android 10 到 Windows、macOS（Catalina 支持了依靠日光时间来开关），都是在解决人机交互中长久以来的一个重要问题：白天屏幕全亮，模拟纸张，抵抗反光都很好，晚上就像举着照妖镜一般。除了与环境高对比度的自发光光源会对我们的眼睛造成伤害之外，这样的屏幕也逐渐和功耗与美学唱起了反调。于是有人说，来吧，我们用黑纸白字吧，按照这一面面「黑镜」的物理特性，早该这样了。所以早在系统们动手之前，很多人就开启了「反色模式」来做一定的替代。</p><p>这里又是那个老问题，深色模式不就是反个色吗？有什么难的？iPad 不就是个<a href="http://tech.sina.com.cn/n/2010-01-28/10401232617.shtml">大号的 iTouch</a> 吗？有什么区别？</p><p>不就是吗？就是吗？我在实际行动中思考了一下。</p><h2 id="承">承</h2><p>刚刚为整个站点部署完成了深色模式。脑海里虽然有要逐个颜色调整的概念（开玩笑说做好了「Jony Ive 附身的准备」），但是依然花费了六七个小时（不止）来实现。此文作为分享整个有趣的过程，比起作为实际的教程要名副其实，也重要的多。</p><p>之前使用了 <a href="https://github.com/1v9/hexo-next-nightmode">hexo-next-nightmode</a> 插件，但后来发现本质其实很简单，用 CSS 里的 <code>prefers-color-scheme</code> 即可搞定，它可以对接并支援前面提到的所有现代操作系统的深色模式接口，随着你切换而改变，让网页和你的系统统一而行。</p><figure class="highlight css"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">/*深色模式*/</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">@media</span> (<span class="attribute">prefers-color-scheme</span>: dark) &#123;</span><br><span class="line">    <span class="selector-tag">body</span> &#123;</span><br><span class="line">        <span class="attribute">color</span>: <span class="number">#fff</span>;</span><br><span class="line">        <span class="attribute">background</span>: <span class="number">#0c0c0c</span>;</span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">    <span class="selector-tag">a</span> &#123;</span><br><span class="line">        <span class="attribute">color</span>: <span class="number">#8BB4F9</span>;</span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>从我一个外行看来，这段代码对于普通人也是很友好的。即：</p><blockquote><p>当你的媒介（media）在（at）深色（dark）偏好的颜色计划（prefers-color-scheme）时，把下面我提到的东西特别「处理」（即渲染）：</p><p>​把网页主体内容（body）的文字染成白色（RGB 颜色代码 #FFFFFF），背景（background）染成接近黑色（#0C0C0C）</p><p>​把链接（a）染成这个色（#8BB4F9）</p><p>完事</p></blockquote><p>看上去似乎逐个替换就好了。甚至网上有人基本完成，只要把代码整段复制下来就好了。</p><h2 id="转">转</h2><p>在 _layout.styl 里贴上代码，本地实验，一切看起来都好，但是经不住第二眼。</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gbljy1ydi4j31780u0aeg.jpg" alt="截屏2020-02-04下午7.51.15"></p><h3 id="1">1</h3><p>首页 logo 在深色下显得很亮，失去了原先浅色时那种「不纯黑的黑」的感觉。这不难，只是因为黑色环境衬托而已。在深色下稍微降低明度，绝对颜色变了，但是回归了之前的感觉。</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gbljy56wu5j30ty0m4dge.jpg" alt="图像 36"></p><h3 id="2">2</h3><p>第二个问题涉及了 personal 审美和取舍。我注意到，深色化之后的文字与链接密集混排时，显得过于「耿直」—— 说白了就是对比度过高。白色文字已经反差很强，加上为了表示链接的下划线，整体有些凌乱。</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gbljy1dr8ej31uc0rcn85.jpg" alt="图像 37"></p><p>右边浅色界面显得不「耿直」的原因，是文字本身没有用纯黑色而是略灰（和 logo 想要表达的目的一样），而且即使用了，它也是自然地接近我们平时看到的书本纸张 —— 当然这也有人们不习惯黑底白字的惯性思维影响。我在盘算把文字向灰色调整的同时，也在考虑其他出路。因为一直没有找到合适的链接颜色，我想先尝试改变它看看。</p><p>我首先想到 iOS 13 更新的<a href="https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/ios/visual-design/color/#dynamic-system-colors">人机界面指导方针的「色彩」</a>一章提到一件很重要的事，即在黑白两种背景中，你使用的同一个颜色会出现「对比度和透明度」上的差异。方针建议开发者准备两套颜色以应对两种情况，并且提供了系统级的自适应颜色接口供使用。</p><p><img src="https://i.imgur.com/3WQl1sM.jpg" alt="图像 35">可以看到黄色和蓝色笔触在两种背景下有不同的发色倾向。同时 iOS 备忘录使用的这种自适颜色机制也保证了观感上的统一。</p><p>所以我打算先把 systemBlue，也就是「iOS 蓝」应用到我的博客中。</p><img src="https://i.imgur.com/sI6XRQ7.png" alt="截屏2020-02-05上午11.14.27"  style="display: inline-block" /><p>实际我并不满意。比起链接，它们每一个长得更像 iOS 中的按钮了，并且由于对比度并不够高，有碍观瞻。深色模式下，下划线依旧显得累赘；浅色模式反倒弄巧成拙，原本的下划线链接已经够直观和美观了。这时我想到了另一种颜色， Android 10 中深色模式的浅蓝：</p><img src="https://i.imgur.com/anWS0F4.png" alt="Screenshot_20200205-111608" style="zoom: 25%;" /><p>这个颜色乍看并不感觉能和浅色模式里动人的「Android 蓝」呼应，反而让人感觉有些纯粹为了和深色背景提高对比度的工具性考量。但是既然是地球上仅有的几个设计优先些的大公司的选择，那么我也不不妨一试。</p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gbljy3rnuxj311g0u0qcf.jpg" alt="截屏2020-02-03下午6.46.02" style="zoom: 33%;" /><p>我喜欢。在去掉了下划线后，整体观感我很满意。我认为它与浅色时整个站点的风格兼容性很高。很不错的链接色（；有点问题的系统按钮色）。</p><h3 id="3">3</h3><p>其实在翻阅各种设计指南时，维基百科<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Help:%E9%93%BE%E6%8E%A5%E9%A2%9C%E8%89%B2">指导编纂的页面</a>里面有一句话很是受用：</p><blockquote><p>……颜色可能看起来比相同文字的颜色更深；同样加大或加粗的文字看起来也会更深。</p></blockquote><p>这很好理解，文字本质上就是其中混入了背景的色块，看起来自然会受到影响，但是要察觉这一点却不容易。一检查这里就有现成的例子：</p><p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gbljy5pgg6j318z0i1jt3.jpg" alt="图像 38"></p><p>本来在浅色下与引用文字协调的引用块头，在深色模式却显得过亮，过于凸显自己，改变了「引用」的含义。</p><p>改它。</p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006tNbRwgy1gbljy47ba7j30jo0cywf9.jpg" alt="截屏2020-02-04下午5.03.24" style="zoom:50%;" /><p>这样协调多了。</p><p>其实最先解决的纯黑色背景的问题还没提到。有人说（搜索那篇文章中……）在 OLED 屏幕上完全关闭的像素启动时间很长，这样就会造成在纯黑色背景上移动的图像产生拖影。如果您使用的是 iPhone X 以后机型（除 iPhone XR 和 11 外）或是近两年的大部分 OLED 屏幕的 Android 手机，应该都能察觉到这个问题。</p><p><img src="https://i.imgur.com/5UAGPON.gif" alt="ezgif-1-4a6a580724c5"></p><center><a href="https://twitter.com/marcedwards/status/1053519077958803456">Marc Edwards（@marcedwards）在啁啾会馆的示例图片</a></center><p>深灰色方框周围是已关闭的像素，移动拖沓，而里面浅色方框周围像素被深色方框提前「开机」了，移动就正常了。实际上在 LCD 屏幕上两个方框在同速移动。拖影问题是其一，其二是纯黑色造成的大反差太过突兀。因此我把背景颜色提亮了一点点，避免了这两个问题。</p><h2 id="合">合</h2><p>再进行了一些小修补后，本站 1.0 版本的深色模式就完工了。您可以通过 Android/iOS 以及 macOS/Windows 系统的深色模式开关切换来体验两者。</p><p>开头的问题，很显然，好的深色模式并不好做，甚至需要重新规划浅色的部分来调整。其意义也远不止于「注重外表美化」（我妈讲），而是通过修缮和增补让机器更适应人性和大自然的运作。对于未来人机更高效更舒适的互动，深色模式将是对人们重要到难以察觉，却无法离开的技术之一。</p><p><em>（发稿时，国民聊天软件微信自 iOS 13 更新至今 139 天仍未适配深色模式，甚至八个月前在 WWDC 19， 苹果市场团队已经为微信设计好了<a href="https://twitter.com/ilbkiki/status/1178319509725171712?s=20">大概的模版</a>。）</em><br><br></p><h3 id="附录：参考">附录：参考</h3><p><a href="https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/ios/visual-design/color/#dynamic-system-colors">Colour – Visual design – iOS – Human Interface Guidelines</a></p><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Help:%E9%93%BE%E6%8E%A5%E9%A2%9C%E8%89%B2">帮助：链接颜色 - 维基百科</a></p><p><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS/@media/prefers-color-scheme">prefers-color-scheme - CSS: cascading style sheets</a></p><p><a href="https://material.io/design/color/the-color-system.html#">The Color System - Material Design</a></p><p><a href="https://www.wevg.org/archives/add-darkmode-support/">让网页支持深色模式 | Vigorous Pro</a></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/tutorial/">tutorial</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2020/02/dark-mode-ma/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>the Fifth Tour</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2019/12/the-fifth-tour/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2019/12/the-fifth-tour/</guid>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:26:36 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p> <span id="more"></span></p><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtayp8pfahj30u00u0jv9.jpg"  ><div align="center">新界，屯門紅橋</div><blockquote><p>I switched language when my cursor started blinking. I believe that each language is a  different filter. they force you to consider some factors, likewise to ignore some details. Thus, although it is difficult to express the emotions that hide  behind languages, we still keep trying. This persistence is the only way to be understood.</p></blockquote><p>I recently traveled to  Hong Kong for a bunch of reasons, and one of them makes me feel melancholy; I found it very  painful to accept or to even think about. ‘Cause it’s maybe the last time I could really be there in person, for myself, especially itself.</p><p>The decision to travel was made because of two tech-events in Shenzhen. Like physiological hints, the more I treat them like excuses, the more these events cater to capital but not to me. Likewise, I found more excuses to persuade myself: I’m about to rust, I need to walk; I can make friends during the trip who may help me to find my way. But every time my mind is flying over Shenzhen, there’s a shallow river that I don’t notice, and then I land at Chek Lap Kok Airport, the other side, Hong Kong.</p><p>This was my 5th time in HK. each day I was not <em>spending</em> time in this metropolis; rather, I was <em>wandering unhurriedly</em>. I recorded everyday in a delicate glass storyboard in my memory. This city of neon lamps and shopping malls is definitely born to fascinate people, but HK also has something different. It isn’t hard to recognise if you really care about other human beings instead of only blinding patriotism.<br></br></p><h2 id="ruby-Lok-Ma-Chau-rt-落馬洲-rt-ruby"><ruby>Lok Ma Chau<rt>落馬洲</rt></ruby></h2><p>First day, I was restricted by my purse so I arrived Shenzhen in 4am. That’s bad for many normal traveler but excellent for me. Luckier is the nearest Custom is open in 24H and when I pass through, I’m among the full carriage of kids. If you think the Shenzhen is a minimal China same as me, this carriage will be a junior version. They have exclusive passageway calling them cross-boundary students. 6 months a year, 5 days a week, 2wice cross each day, 2 hours+ on the mass transit, the intention of persist in is their parents believe there’s different between two education systems and made a choice that seems more struggling.</p> <div align="center"> <img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtayxr897rj32230u0tjf.jpg"> Landscape from Custom with kids   </div>This trip was kind of no agenda, all destinations were where I was able to been and I’d like to been. So following the stomach, I decide to visit [the four restaurants](https://www.vjmedia.com.hk/articles/2014/01/27/61550) that “if you didn’t ever been as Hong Kong locals, you really should check your identity.” I’m not really into this type of story but it won’t be harmful to give a try, after all it’s local suggest me and the restaurants seems hidden for tourists to taste. </br><h2 id="ruby-Tsim-Sha-Tsui-rt-尖沙咀-rt-ruby"><ruby>Tsim Sha Tsui<rt>尖沙咀</rt></ruby></h2><p>The outcome was they let me down, or I let them down, ’cause I had bad appetite and feel insensitive on flavours. The Tomato Noodle in Star Café was good, but just familiar to my home cook with same ingredient; the Kau Kee Beef Brisket Noodles was fragrant and burned my tongue. I don’t understand, is there something urgent to next in my mind? or I had any discomfort that I didn’t know? Night, I just heading hotel by bus and feel pity for wearing <a href="https://www.apple.com/hk/airpods-pro/">noise cancelling earphone</a> till the surrounding people was blaming together, I noticed, the demonstration was begun.</p> <div align="center"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtayymi4xgj31400u0tht.jpg" >"God loves everybody, Amitabha."  </div><p>I never thought I could smell the tear gas in this era, and it’s happen just like try to prove my taste was working well. If you never fighting for somethings and get payback by this non-lethal weapon, you must wondering what it taste like. Is that true the gas cause seriously unwell if just contact with your skin? Don’t look at me I won’t try it for you, but I just learned one thing. Before the tear gas seasoned your day, you’ll feel pungent and coughing immediately and continuously. There’s no flavour like pepper, it’s just a command to force you stop whatever going on. Following the flavour, I’m about to the Prince Edward station, I saw the people blocked one of underground exit to in memory of few youths left these days. I’m lucky in the day, and really took myself on a flavour cruise.<br></br></br></p> <div align="center"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtayz6jjegj31400u0agj.jpg" > One-way empty </div><h2 id="ruby-Mong-Kok-rt-旺角-rt-ruby"><ruby>Mong Kok<rt>旺角</rt></ruby></h2><p>The movie, the Joker is another things you have no chance in mainland, so it emerging on my schedule second day. There’s lot of comment mentioned this movie is dangerous for misleading people to commit crimes. Many theatres hired security to prevent riot after showing. It makes me think the reason of people’s lost must be the Joker’s rational and clearness on his purpose. It persuade you with truth plus truth, result is you need revolution. And I walked in, with praying and exciting.</p> <div align="center"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtayzsh6cnj31400u07e1.jpg" > Theatre on a <a href="https://www.skyscraperdictionary.com/?project=penciltower">Pencil Tower</a></div><p>The air conditioner is stronger than the movie. It’s more relaxing than I thought, and more <em>irrational</em>. What the poor Joker has done is only following his disease and irrational mind. I don’t know how a totally invalid could affecting people unless they’re diseased same illness. I’m rational now because I mean real disease but laugh at joker and other poor guys.</p><p>This movie can’t moving healthy people, but on the other side, is Hong Kong healthy now? I can only tell the movie still screening instead of be banned since first. I don’t know if there’s anybody feel more angry after leave theatre, but I always thought the belief of public opinion can twist instigate, that’s definitely telling health.</p><h2 id="ruby-North-Point-rt-北角-rt-ruby"><ruby>North Point<rt>北角</rt></ruby></h2><p>18:00:44, from Kwun Tong Pier, I’m on the orient to <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E6%96%B9%E4%B9%8B%E7%8F%A0_(%E7%BE%85%E5%A4%A7%E4%BD%91%E6%9B%B2%E4%BD%9C)">Orient of the Pearl</a>, the Kowloon peninsula sitting miraculously with Hong Kong island, like the whole city was unfolded. The sailing was longer than <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%A9%E6%98%9F%E5%B0%8F%E8%BC%AA">Star Ferry</a>, the inclined line caused distance of course, but there’s still a strength forcing my heart to stay in Victoria harbour. Same boat with me is tired peoples one by one, some playing silly game, some watching silly video, all they need right now isn’t to assemble, to claim, to fight, but back to home and accompany with their family.</p> <div align="center"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtaz0t1lx8j31400u0aes.jpg" > <I>Unfolding Hong Kong</I> ? </div> <br><p>In spite of stereotyping, I repeat to myself, the Hong Kong is not special without people, the peoples is not special without the system, the system——of course was doubting——still had set something subtle to the opposite shore. <em>That</em> makes them shiny.</p><p>They <em>are</em> different. They are the prover of the people from this continent has power to be global citizen. It isn’t a big deal literally, the point is how extended of one’s soul, how unrestrained of one’s humanity. They turns out where’s your limit, the limit to how high of creation you can made, and how tenacious you can be to protect your loves.</p><p>I can’t tell why I love HK out right now, there’s no profound ends. The city just makes me feel ease, self controlled, and settle down.<br><br></p> <div align="center"><img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNgy1gtaz11kidaj30u00u0q5x.jpg" > </div><br>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/travel-notes/">travel notes</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/hk/">hk</category>
      
      <category domain="http://nlasagna.github.io/tags/in-English/">in English</category>
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2019/12/the-fifth-tour/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>指引和测试</title>
      <link>http://nlasagna.github.io/2019/12/first-thing-first/</link>
      <guid>http://nlasagna.github.io/2019/12/first-thing-first/</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 07:45:37 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p> <span id="more"></span></p><p>这是第零篇测试文章，将会一直更新。用于检查网页的兼容性以及 Markdown 的具体使用<a href="https://www.jianshu.com/p/a2fe56d11c4f">方法</a>。</p><h3 id="这篇-Post，">这篇 Post，</h3><p>也意味着我刚刚完成整个站点的部署，也完成了第一篇文章。这是一篇<strong>游记</strong>，关于 11 月我在<a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%B8%9C%E6%96%B9%E4%B9%8B%E7%8F%A0/4779732">「东方之珠」</a>的见闻，使用英语写成。这个站点起于这篇文章，这篇文章起于好友 <a href="https://www.imisscoverflow.xyz/about/">Kevin Gu</a> 对此行的好奇和倾听的意愿，在此我表示感谢。以及否则，此站的建立还可以继续延期。</p><p>初到此地的同学莫要惊慌，可以先在<a href="about/">关于中了解我</a>。</p><p>接下来关于本站的计划有：</p><ul><li>已完成的优化<ul><li>部署 <a href="/../rss2.xml">RSS 订阅</a></li><li>全站<a href="/../2020/02/Dark-Mode-ma/#%E5%90%88">夜间模式</a></li><li>Google Analytic</li></ul></li><li>可行性研究<ul><li>更好的衬线字体</li><li>标签系统</li></ul></li><li>文章和项目<ul><li>猎人｜契诃夫短篇小说翻译</li><li>视频/播客：Rick &amp; Morty Season 4 Review/Analyse/Explain<br><br><br>updated in 2020.02.08</li></ul></li></ul>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>http://nlasagna.github.io/2019/12/first-thing-first/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
